[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (73)

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(14)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞協小組賽參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
即使富力R&F取得2018/19港超冠軍，亦不合資格出戰2020亞洲賽，此情況下將由足總盃冠軍及聯賽亞軍代表香港

2019亞協附加賽圈
首回合
2019年3月6日
額日西莫 (蒙古) /黎明SC (朝鮮) vs 和富大埔

次回合
2019年3月13日 20:00
和富大埔 vs 額日西莫(蒙古) /黎明SC(朝鮮) @旺角大球場

2019亞協小組賽

2020亞洲足協U-23錦標賽外圍賽
G組球隊
🇭🇰香港、🇰🇵北韓、🇸🇬新加坡、🇲🇳蒙古

小組首名及四支最佳次名球隊晉級決賽週

賽程 (G組賽事由蒙古主辦)

2019年3月22日
🇰🇵北韓 vs 🇲🇳蒙古
🇭🇰香港 vs 🇸🇬新加坡

2019年3月24日
🇲🇳蒙古 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇰🇵北韓

2019年3月26日
🇰🇵北韓 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇲🇳蒙古

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘2年 - 艾力士：延邊富德 (中甲)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 羅素：有待公佈

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

練習一個人

香港聯賽Editor Data組合包:

HKG_capupdate.fmf
更新部份新入籍球員國籍 (如中村佑人)
為部份血統兵更新香港國籍 (如已確定無特護的Ryo Fuiji)
更新港隊球員上陣次數/入球

HKG_league.fmf
新增甲、乙、丙組足總聯賽系統
限制球隊簽外援數目 (跟現實港超註5+1出4, 富力3鬼+要8個香港人, 港會無限外援)

增設大專盃、學界賽事 (包含港九新界所有組別)
* 要玩大專/學界隊, 要係開角色之前設定為失業, 再apply大專/學界隊
新增部份非聯賽球隊 (All Black FC)
刪去原有中國聯賽對港澳台球員的外援限制

HKG_transfer.fmf
更新超聯、甲乙丙既所有球員轉會
修改球員位置及CAPA
新增部份留學外地青年球員入Database

中野三玖華麗留名

【自掛東南枝】[有直播]港超聯 17/2 17:30 東方VS南區 暨夢想對元朗純文字討論

玩學界啲人成日比其他學校嘅人簽走囉

Marcos > Vadocz

附合現實

理文

正式跌落尾2

抵啦

陳曉明有冇後悔借咗域陀出去啊

有無朗撚一齊哭波喪

2019-02-24 -- : -- 12 凱景 vs 夢想FC
超級聯賽 深水埗運動場 14:30 $80, $30

理文，全新出發，爭氣

柒少陣啦

而家理文跌咗去尾二
要同凱景爭護級
(超聯最後一輪 理文主場鬥凱景)

黎明

安杜美斯，香港簡尼既威力

撐 支持

傻邦接子彈 金井降蘇沙

前晚地鐵見到真人，好型

下季港超神射手

有冇手足知道佢係咩人嚟呀
CA 60 PA 65
第二國籍:香港
踢緊英格蘭第5級Hereford

踢過威爾斯超聯
普通料

港超聯，完半場前林衍廷跟羅振庭於一次爭頂中頭撼頭，兩人雙雙倒地，其中林衍廷更一度流到滿手血，幸經治理後能自行離場。

嘩原來流到咁

香港沙利表示球隊要用時間去建立

We are收

換我帥

域奇反撃了

Bigmac：屌你老味，上星期傑志狗亞冠外仲係到笑鳩東方南華呢樣個樣，點知傑志而家連港超都踢唔撚掂，你地顧掂自己隊閪波先學人出黎抽水啦，成班死仆街陷家鏟。

老屍開心左一日又比屎倒食逼害

唔關屎倒食事啦
脷麻彭脷喇 同 gay鈍 廢到癡線

腦屍應該唔敢入嚟

今周區隊大奇蹟日
大埔大炒傑志
Ricky 大炒大東方

無良柏扯旗

愛隊元朗在港超聯作客大敗予夢想FC1-4
正式賽事連勝斷纜
本地賽今季再次大敗
護級形勢仍有懸念
士氣受挫
令人沮喪

睇現場，波都控唔定

井川是無辜的！

大東方係咪想迫死老屍

水彈

搵隊打抵畜力啦 佢地明明已經有盧均宜同埋楊正光

東方比到水彈戴帽
中國輝會唔會傷心到掛手套

今週多波入到

講及新球衣與南華以往的波衫設計相似時，即大談對新球季的期望：「其實上一季南華仍在超聯時，我們已超越了他們。今季我們的目標是聯賽冠軍，最大的競爭對手是東方（龍獅），近季我們曾多次擊敗傑志，唯獨面對東方時總是失利。」「子彈」又為新球季定下一大目標：「我要成為聯賽神射手！我是認真的，上季我的入球效率極高，相信今季我會有更多上陣時間，應可取得20球進帳。」
2017-08-17

只係遲左一季 今季只講佢嘅表現 真係值得讚賞

由水彈變返BB 彈了

星期六大埔主場對東方
會唔會又有血案？

由佢去東方開始已經注定職業生涯走緊下坡

Sharp！Fast！First touch！

又要俾區隊屠了

對中堅中左sharp

東方龍獅主教練安祖史杜錫於賽後表示，對球隊的足球風格感滿意，並指他們在上半場製造了不少良機，惟未能好好把握，並認為於這方面欠缺運氣。雖然他承認球隊需要在失球方面作出檢討及改善，但從球隊的踢法及首個入球看到正面的東西。

謝德謙勁到

靠艾華頓獨食叫正面

個教練錯唔哂

又唔係領隊球員班主 顧咩掂自己隊波
如果抽下水評論下都要講資格
麥包一早要摺咗個fb啦

咁東方係有啲冇運嘅 同埋南區入個兩球都係子彈一個爆入去啦

唔出去真係唔識長進

點解冇傑志

人地唔當佢係中國人

有得出去咩
兩和中國同聯賽冠軍已經係高峰

借俾科瓦彼達迪

當年掃地X起某fb page對鬥莉王開炮，而掃地X係X婆d o靚黎
竟然和好左?

U19

咁多球王片點都有人問下價啦

坐？

陪練

馬高斯屈到
係咪黎仔加碼

夢想勁咗還勁咗
呀球證咁樣陰啲陰啲幫主隊咩意思先

完場哨聲響起後，「子彈」將雙手指向天，原來是要將入球獻給上星期過身的外公：「我發夢都希望能將入球獻給他。」

可能係為下年搵新東家而努力呢

RESPECT

To首席華射手-核彈

謝德謙幾時可以打港隊正選啊屌
公民時代支持到佢而家

how old are 謙

成長期-水彈
成熟期-子彈
完全體-核彈

期待究極體

冠忠南區贏波功臣夏志明則指，自己職業生涯第一次上演帽子戲法，但對於聯賽爭標形勢，他就表示球隊並非傑志、東方龍獅及富力R&F等重型班球隊，因此只會逐場比賽去應付，每場努力地去作出針對性的部署，並謙稱場地闊大，容許球員作出更大跑動，對自己與蘇沙均有利。「子彈」亦指，隊中如史必、迪亞高、陳文輝等球員仍未傷癒復出，因此仍有更大的爭勝空間。

要求冊封子彈做隊長！

同好
早幾年係飛馬踢唔係真係慘

核彈支持者留名

Tsar Bomba

今日子彈踢到成個華迪咁
下下用速度爆過東方兩個中堅

夏志明9球
今季第四射手
＞哈利，慕沙，艾華頓，利安高，陳廣豪，馬高斯，陳肇鈞，佐佐木周，拿祖，林志堅，伊達，希堅奴，迪亞高，伊高沙托尼，勞高 ，基奧雲尼

山竹巴再造子彈

SoccerWorld 足球世界
賽後看台上有些小衝突，主要內容是球迷鬧球證。的確，今場球證有多個頗具質疑的判決，例如王睿首個黃牌過嚴，下半場元朗應否有十二碼等。但現實上，上半場林衍廷被侵犯踢爆頭，以及走甩至少一球十二碼，都是不利夢想FC，但存在極大爭議的問題球。球證今場水準平平是事實，但未至於是勝負關鍵。

本地球員射手頭三都係土生港人，幾耐未試過

睇精華點睇都係同羅振庭頭撞頭
何來林衍廷被侵犯踢爆頭

講就咁講，但就算睇返元朗寫手嘅文，都已經唔算特別黑，技不如人冇計

今天（2月17日）假香港大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，冠忠南區憑著夏志明個人大演帽子戲法，再加上蘇沙的入球，以4：1擊敗東方龍獅，全取三分。今日的入場人數為979人，購票人數為471人，門券收入為港幣$21,740元正。

咁少人買飛

夢想今日有心有力

我唔認為技不如人，漏判元朗12碼and跟住判夢想12碼 係紅牌前既事
拉開比數係紅牌後既事。

其實有冇人知道今日輸咗波
郭嘉諾同元朗球迷say sorry

Kwokfather

方栢倫尋日都有同球迷道歉

同級球隊對碰 有贏有輸好正常 元朗都夠分護級 今季收貨啦

栢倫有火

好期待下星期大埔血案

愉園贏咗女甲

交易型後衞 利馬彭利拿

今季直程有驚喜添啦，本身諗住同凱景拍住上架炸

依家d問題全部都係管理層/ 財政方面問題，郭蛇老實講真係盡哂力

LM

眯精液盃，無乜感情包袱為戰績著想即刻正常好多

咁郭蛇都係一次做主教練

Bigmac：屌你班死傑狗老母臭化閪，睇下自己排緊第幾先啦，成撚日衝出黎公海柒，我地東方今日閪撚咗都係排緊高你班柒頭皮一位呀，五弟，你地返石門食蕉啦。

唔關佢事啦講真，好多波都係質素所限無計，唔係戰術方面有咩大問題

放過自己啦屌

其實黃巢 老屍同保贊係咪同一人

佢真係氣急敗壞

昨日比賽戰至63分鐘門將袁皓俊與對手衝撞後感到暈眩，經送院檢查後，證實顴骨骨裂並需接受進一步治療。袁皓俊送院後，我們收到大量熱心球迷的關心他的傷勢並給予支持和鼓勵，我們已一一轉達。他得知後非常感動並多謝你們的支持，並希望盡快康復以球場上的表現答謝球迷！

#早日康復 #加油 #袁皓俊 #理文足球

閪仔既時代來臨了

【肥仔出院鳥】
是咁的，上半場尾段林衍廷與客軍球員碰撞倒地，需即時送院治療。當時呢個肥仔天不怕地不怕，仲話想繼續踢。不過佢新年吉星高照，經檢查後無乜大礙，縫咗七針之後已經出院了。

搏還搏，小心啲呀肥仔。你仲有好多場要同我哋踢啊。

<Fat Gor is OK>
So our youngster Lam Hin Ting went down after a clash with a player from the away team near the end of the first half. And this fat guy said he wanted to play on! Thankfully, he is now OK and discharged after a check and seven stitches over the wound.

Fat, come back soon and play more games for us, okie?

#成面係血 #當佢無事 #話之
#DreamsFCOfficial #ThisIsOurDream #魔頂亞尖 #夢想FC
#你唔好返我地點蝦你呢
#我想靈呀 #夢想大哥 #9fat

唔通真係理文降班？

凱景最關鍵係防守，而家個隊長傷左，隨時有機會偷到雞

失好多唔關佢事既波

有fast有first touch 冇sharp

幾下近射加兩下中柱中楣冇計

你得閒可以研究下佢地既出文模式分析下

謝德謙救左好多球

有球傳中頭槌飛身救到
唔係av個球

兩隊地區隊係正標行列

廣州蓄力同佛山聾屍

南區點解會輸俾凱景

唔識打主攻

我係楊正光的話
遲啲對南區場波
一於縮係後場
等南區主攻好過

好肯定羅曉聰同Rihwa係同一個人黎

唔駛肯定，佢話佢有兩部電話用兩個ac

柒囉

畜力餘下賽程
賽程 易食指數
客 元朗 ☆☆☆☆☆
客 南區 ☆☆☆☆
主 傑志 ☆☆☆☆
客 夢想 ☆☆☆☆☆
主 凱景 ∞
主 大埔 ☆☆☆☆
註：5粒星為最高

風車, 域奇
香港最後防線

調轉講既係佢做唔到港隊 mode 同謝德謙個無雙 mode

佢有六部電話/電腦/iPad 可以同時睇波

香港謙係咪唔洗休息

搵食啫

李生: ......,,

域奇： 大腳俾番個波對面

請尊重細會

凱景和/贏畜力我買凱景波衫

信心危機

今日大頭講波有讚有彈咁公道

識貨

但 feel 到有好多次舜文唔係好同意大頭既評語

講緊咩波

99

應該慶幸東方一勝一和畜力，唔係真係贏撚咗

真
好多時大頭講完一大輪
舜文:哦

你

王睿已停賽，多謝

今季大埔對住畜力個成績都係唔錯

子彈值得入港隊

夏志明賽後表示，現階段不會想太多爭標的事，只想逐場爭勝，他說：「如不是謝德謙上半場救了多記險球，狄卡奧在中場破壞對手進攻，我不可能入三球；其實賽前發夢有想過入波，如入三球便可將足球獻給上周去世的祖父。」夏志明下周中到澳洲出席祖父喪禮，而他會將中三元的足球獻給他。東方教練史杜錫賽後表示，球隊在戰術上未有輸給南區，但未能取得更多入球，與一對一防守時需要改善。

十三哥上咗黨報

求link

尖上翻力

去完澳洲屈左 wo

戰術上冇輸
咁點先算輸波

如何才算擊敗東方？

東傑d球迷

係戰術榜又拎三分

說明書

Sick ball ching

估唔到鬼佬都識咩叫「輸人唔輸陣」

btw 史必繼續消失

今季全力支持收粉

// 「子彈」亦指，隊中如史必、迪亞高、陳文輝等球員仍未傷癒復出，因此仍有更大的爭勝空間。 //

陳仔提早收咧＝利好因素

東方個教練講一句戰術冇輸關東迷咩事? 仲要拉埋傑迷落水

不了

收粉踢亞冠

chris下半季冇波入

真心ok，防守反擊，足可對付東亞列強

核彈北上

話戰術無輸
即係暗示唔關教練事
係球員能力問題

東方球員賽後垂頭離場，盡顯失望之情，主教練安祖史杜錫亦一度於場邊沉默地望向球員，彷彿若有所思，他受訪時表示對球員踢法及風格感到滿意，認為球隊創造出不少機會，未再破門只因欠缺運氣：「技術上我們是輸了，但若我們撇開賽果，我仍看到不少正面訊息，球員知道自己應該做甚麼，一對一進攻、頂頭槌、控球及快攻上都有進步，態度亦相當專業。」

不過安祖史杜錫承認球隊後防犯下錯誤，未來首要任務會加強改進：「我不會說是解決後防問題，球隊有很好的後衛，只是水平仍未達理想，我們需要更多訓練、專注及溝通。」東方聯賽未來兩仗要硬撼和富大埔及香港飛馬，安祖史杜錫相信更多高強度比賽，亦會有助球員改善弱點。

簽返井穿囉

陳蛇

如何利用高普黎幫自己開脫

比架GTR 我，我駛炒

收粉的士絕

有很好的水平未達理想的後衛

客 元朗 ☆☆☆☆
客 南區 ☆☆
主 傑志 ☆☆☆
客 夢想 ☆☆☆☆
主 凱景 ☆☆☆☆☆
主 大埔 ☆☆

我埔幾時會知亞協對手係邊個？
想睇蒙狗多d

第一句客套第二句真心

今個同下星期三踢

今季得返爛區可以撐 咪撚俾畜力champ

咩叫吊牌水貨？

姐係2月27知對手
唔知我埔3月頭會唔會搞預售
一片綠海

Kelme 咁平都仲有假貨？！

溫俊

舜文：南區贏咗傑志不過輸畀凱景，⋯
大頭：喂！

唔準講客戶既壞話

今季帽子戲法已經多過上季
洛迪古斯對夢想
羅拔對凱景
馬高斯對元朗
夏志明對東方

上季：
盧卡斯(4球)對夢想
盧卡斯對東方
科蘭對理文

對理文又要送分

上季大埔三殺東方場均三球

子彈勁啲對大會帽子戲法

2019-02-23 — : — 12 和富大埔 vs 東方龍獅
中銀人壽香港超級聯賽 大埔運動場 14:30 $60,$20
2019-02-23 — : — 12 冠忠南區 vs 理文
中銀人壽香港超級聯賽 香港仔運動場 14:30 $80, $30

又撞哂

搵弱隊刷入球數字

留名等睇章囝製圖展示各射手入球分佈

唔可以得罪無良柏

戰機：0

不如季尾射手榜埋單計數時
要扣除返對包艇球隊的入球

不如禁區內射入唔計

尋日大頭吹奏子彈
話佢除咗速度快
技術仲好好
第一次聽到有人讚子彈技術好

附加賽都要預售

原來佢仲有踢波

劇本：
我埔尾輪絕殺畜力打破奪冠美夢

好似好耐無見章巴打上水

佢係改咗名，正如我都以為黃洋巴潛咗水咁

咩名

Bojan

尋日live post係邊度個開

好似好耐無見祖爾巴打上水

麥基都有國內球會揾
子彈今季表現點解會冇

冇人識佢

畜力煞科唔係作客閪馬咩 定我記錯

邊個上水？唔見既？

閪馬13少一陣搵你

你啱
我被樓上fake左

會員 一鎚定音 俾古基cap圖公審

一打唔洗找

東方對清化都有預售

第一球拎個波落黎個下幾靚既
其實琴日如果爛區反擊再勁d真係隨時又1-8

Iris

達少最後一日場場有買作佢

霖霖寫d文真係字字朱基

豉油撈飯同神婆個xx米蘭遊學團收人三皮

而家d家長咁鍾意幫仔女刷CV 咁鍾意威
實會有人報

只要有科水比東網
大頭吹到黃耀富高過豪哥都得添啦

客 元朗 ☆☆☆☆
客 南區 ☆☆
主 傑志 ☆☆☆
客 夢想 ☆☆☆☆
主 凱景 ☆☆☆☆☆
主 大埔 ☆☆
客 閪馬 ☆☆☆

袓爾? 邊撚個祖爾呀？

sor完全wfc左

凱景體育會 Hoi King Sports Association
1 min ·
⚽️【凱景恆常足球訓練班招生喇】⚽️
千呼萬喚始出來，凱景恆常訓練班今日起接受報名，除了基本的教練團外，課堂上亦會有港超球員落場親身指導各學員，歡迎6-12歲的小朋友參加，報名方法如下：

【自動櫃員機入數】
戶口號碼：012-884-1-043756-5 中國銀行
戶口名稱：Hoi King Sports Association Limited
取回收據課堂時交給教練或職員，亦可WhatsApp 至95441885。

【支票】
抬頭：凱景體育會有限公司
支票背後填寫(學員姓名、聯絡電話) 於課堂時交給在場教練或職員。

報名表格：

❤️心動不如行動，名額有限，快d報名參加啦⚽️

報呢個好過

大埔亞協用另一隻字嘅

我記得佢地開季果時講左

邊個係卡里祖爾

閪馬變身正義馬呢可能

係咪本地賽隻字太花
亞洲賽用唔到

港超規定隊隊都要搞青訓？

其實子彈喺前場走落中場迎波回一腳轉身走嘅波做得幾好，不過要佢單人匹馬中場推進殺入禁區就明顯唔得了。

謝德謙呢場波真係打得好好，唔係上半場救咗幾球必入球真係未必贏得咁輕鬆。

好似隊隊都要有預備組同青年軍

當年有港甲球隊因為呢個原因
而不願意由港甲過渡去港超

教細路一路練波一路食珍寶珠？

WFC條傻撚

謝德謙值得入港隊

艾華頓是誰？陳廣豪才是元朗真命天子！

香港豉油薯片撈飯悲慘人生低薪足球運動員公會會長依家泊左個好碼頭，點解唔見佢做下訪問，宣揚開足球學校有幾好搵

聯賽套字真的不了 呢套好好多

D細路會唔會高過黃蛇

閪你老味 等陣飛馬殺畜力就好笑

出現了

追到第九場已經冇錢

呢季真係打得唔錯

收皮啦賤種飛馬最叻就係賣港

足球評述員踢港隊？

最叻賣港個隊叫東方

兩隊都係屎

唔代表野狗隊唔係

南區高佬史高斯式長傳 不得了

古基BB少上兒登，唔明白，有少少代溝。

我真係對我埔有少少期望
希望唔好令我失望啦

條後防性感到

香港巴爾

估計今年最佳門將個獎都係葉鴻輝拎
除非南區贏到聯賽冠軍，謝德謙先有機

以攻代守 好似係

足總主席梁孔德今午出席足總董事會後透露，聘請新任港隊主教練已到最後階段，相信新教練下月可就任，接替去年辭任的加利韋特領軍出戰2022世界盃亞洲區外圍賽。
加利韋特去年12月請辭，足總隨即展開招聘港隊主教練程序，梁孔德指聘請新教練已到最後階段，現階段不便透露太多，預計新任港隊主教練下月可上任。消息指，足總收到過百名教練申請，他們要求申請者除擁有歐洲及亞洲足協A級或以上執照外，還需要有執教亞洲國家隊經驗。早前賀歲盃領港聯出戰的前香港飛馬教練奇雲邦特承認有興趣出任港隊主教練，而梁孔德未有評論前者的機會，只表示招聘是按既定程序。
亞洲足協早前公佈，2022世界盃亞洲區首圈外圍賽將於今年月6月展開，目前世界排名140位的香港直入第二圈分組賽，第二圈分組賽於9月進行首輪賽事。港隊今年要出戰世盃外，年底出戰東亞錦決賽周。

野狗邊有執教亞洲國家隊嘅經驗

咁即係下個月有冇港隊比賽？

陳清和有執教亞洲國家隊經驗
伍系

連雲加同施丹都唔合符資格

咁講潘文迪都叫合資格

收過百份申請

最新一期「中銀香港港超青苗比賽日」，於2月17日假鰂魚涌公園二號場順利舉行。當日四個年齡組別（包括6歲以下、8歲以下、10歲以下及12歲以下），一共接近100位青少年，分別進行3對3、5對5及7對7的比賽。兩位香港超級聯賽球員，香港飛馬中場胡晉銘及凱景中場孫銘謙亦蒞臨參與指導，一同樂在其中。

中銀香港於2017年起贊助港超青苗計劃，計劃主要有以下概念：希望為青少年提供全年之足球及社區活動；提升青少年對足球的熱情，鼓勵他們成為本地足球及港超聯支持者；透過不同種類的訓練活動教授青少年足球技術及紀律，培養他們的團體精神並強化其身心，並為有潛質的球員建立發展路徑。而目標對象則為4至12歲青少年，並設4個年齡組別，分別為6歲以下、8歲以下、10歲以下及12歲以下，每年於全港共8個不同地點，按年齡組別分別舉辦4期訓練班，每期8堂。而每期之訓練班最後一堂，將為「比賽日」，鼓勵學員運用課堂時學習的足球技巧。今期有97位青少年參與此計劃，亦已透過比賽日大展身手。

香港足球總會草根足球經理賓士利先生表示，計劃將令更多青少年受惠：「草根足球目的為將足球普及化，讓更多青少年能夠接觸此項運動。今次計劃的比賽日能夠順利舉行，在此十分感謝中銀香港的支持。我們在未來仍會積極推動此計劃，希望有更多青少年能夠受惠，接觸足球，培養他們對足球及港超聯的興趣。」

香港飛馬球員胡晉銘於活動結束後表示，非常高興能夠透過這次中銀香港港超青苖比賽，與一眾小球員切磋球技：「這次活動為我帶來不少回憶，讓我想起自己年幼的時候，父母都會在週末早上帶我參與各種足球活動。我很高興看到這麽多小球員踴躍地參加這個甚有意義的計劃，希望大家未來能夠繼續參與足球運動。」

現年11歲的小六學生施純傑，對於能夠跟胡晉銘及孫銘謙同場較技感到印象深刻：「可以跟胡晉銘及孫銘謙兩名港超球員在今次活動中一同踢足球，實在令我非常難忘。我知道他們兩人都曾經代表港隊上陣，而經過今次活動之後，我亦會繼續鍛鍊球技，希望有朝一日可以跟他們兩人一樣，代表香港上陣。」

還需要有執教亞洲國家隊經驗

聽住狗德講住先，條友隨時又係9up

反邦黨又win

納比即將執教港隊

大東方比子彈屈3球，渣架

辛祖如果冇換走連中三元炒傑志

雲加

羅神煞科輸比晨曦 大埔降班
幾年後煞科和流浪 黃大仙降
今年煞科對畜力 算啦唔好ff太多

條件1 擁有歐洲及亞洲足協A級或以上執照
條件2 需要有執教亞洲國家隊經驗

候選人
ＫＢ (黨: 羅系)
肥仔甘 (黨: 五系)
Ｄａｄｄｙ (黨: 本土派)
Ｉａｎ (黨: 煮食)

牛演 (黨: 女權)
屍土 (黨: 焦土)
金蛇 (黨: 迷金)
Rambo (黨: 無黨派)
迪恩 (黨: 巴爾幹)
陳清和 (黨: 五系) (Plan B)

KB, Holloway都冇教亞洲國家隊經驗

最終人選應該唔係熟悉面孔

羅系有無Plan B
煮食派候選人起碼教過英超 要Override兩個條件都叫有啲數可以講
KB雖然跟過列納 但都係做人手下

友賽強姦國不了了之?

對家未有教練唔撩人打住

陳曉明 (黨: 理文) 有無機

亞洲經驗
澳

門

無錯 岩程序喎

機會大過KB

招聘廣告一向鳩寫勁多要求先架啦

唔得架！而家寫咗就要跟架喇！跟到實添呀！唔係一陣又有人彈出黎話唔岩程序，請咗人都要炒咗佢架！

艾歷臣啱啱教完菲律賓

中
將Hiu Ming Ball帶入港隊

向198出發

煮食呢招抗衡羅系都幾高招
直接ＤＱ ＫＢ

陳清和啱啱先續左2年，機會細d wo

狄恩附合晒兩個條件
終極黑馬

白賴仁笠臣

肥仔甘：澳洲 U23
Ｄａｄｄｙ：香港國家隊 U23 (但無A牌 --> DQ？)
金蛇：香港國家隊、韓國國家隊 (技術總監)
Rambo：香港女子國家隊
迪恩：香港國家隊
陳清和：大馬國家隊

其他：無

見到迪恩個大名又諗起高能

理文教得差 轉去港隊
明升暗炒 ＯＫ喎

空降球隊就收陣皮先啦
飛馬 我挑

雙主帥
到底係邊個天才幫高能譯呢個名

摩佬

Daddy有A牌

Daddy好似讀緊pro

sorry 修正
係無 pro 牌
咁合格 wor

講開又講，咁 U22 幾時公布初選同開操

9月先有港隊睇

Peter Reid?

屍土

入港隊召晒成隊理文入去每人拎3000
再分返佣畀hiuming

計中計

大茶飯黎

第一場唔撚好提

支持煮食

前泰國領隊

rambo教緊香港隊（女子）

還我kB

羅神

按音譯膠人

收人二千萬搞波搞到咁

sarri 收得仲多啦

狄恩同馬都拉聯簽約冇耐，好哋哋，相信唔會有佢份。

高洪波落黎教啦！

咁不如范志毅

過多幾年 鄭智落黎教 親自管你班港燦！

[有直播]【學界精英足球賽】19/2 9:30 董之英VS湯國華 十六強 蒲崗村道公園

oncc睇體直播預告：
2月23日 (六) 09:00 - 學界精英足球賽 八強(第17場) 蒲崗村道公園
2月28日 (四) 08:30 - 學界精英足球賽 四強(第21場)蒲崗村道公園
3月9日 (六) 13:30 - 學界精英足球賽 決賽(第24場)旺角大球場

為董之英一手打造

講緊謝德謙喎 巴爾?
列文同學銘

就咁睇甘巴爾機會大

子彈I Mean

點解有個北韓足球 page 係西班牙文

黎明名單好多U字國腳，即係小白水嘅再幼版，有啲球員世青盃上陣過。擋佢過到蒙古嗰隊能源，如果大埔有足夠外援，以及超級射手，辛辛，辛祖，係冇乜大問題嘅。

蒙古隊個能源個 facebook page

等同有啲日本人(假設)見到有嗰泰國足球Page，但全部寫中文，嗰感覺係一樣，你會覺得驚訝，但嗰Page只不過係一個非居於泰國嘅香港人用中文及香港人角度去介紹泰國足球及泰國足球文化。
又好似印尼人喺亞運嗰陣瘋狂add柒我及騷擾我，原因就係有印尼記者喺Google發現我嗰FB帳戶內有大量關於印尼足球再擋發現新大陸報出街，用香港話寫嘅內容，佢哋覺得好出奇，點解會有寫中文字嘅人寫咁多印尼足球嘅嘢，仲要連印尼乙丙組都有講。再同一道理，N年後有泰國人開Page寫香港波，用泰文介紹香港足球文化，我哋都會覺得好新奇。

星期三，蒙古NTV直播，到時大家有時間記得揾嚟睇吓。能源嗰FB上年放咗作客機關車嘅足本比賽重温，睇落當地有派隊嘢影低過程，都有幾部機，但我估計作客有link都睇唔到，因為就算有九成唔喺朝鮮中央電視台直播，而且三點到先開台，通常一開台節目就係吹奏勞動黨先，又冇賭波比分直播，只可靠afc報告及香港隨隊記者報料。上年賓菲加客勝，最快公佈消息，係港澳台足球新聞嗰個揸fit人，黄先生，佢有特別嘅方法知道(應該唔係打畀肥金)，到時如果有機會打作客波，喺FB留意吓黄先生有冇更新仲好過四圍嗌有冇link。

希望兩隊作客北韓會安排自製錄播
或者港台有無興趣順便安排下去北泡攞官方許可拍紀錄片

2018-2019年度足動全城女子七人賽

由香港足球總會主辦，康樂及文化事務署資助，和富社會企業為贊助機構之2018-2019年度足動全城女子七人賽將於2019年2月至6月期間舉行。

本賽事是一項小學及中學的女子七人足球比賽，目的旨在提供更多機會讓女孩子參與足球運動，使女子足球普及化，從而令女子足球人口增加，為青年代表隊提供一個更理想的選秀平台，加以培訓並提升整體水平。

賽事將分為兩個階段進行：第一階段為分組賽，第二階段為總決賽。分組賽分成4組，每組4支隊伍。完成單循環分組賽後，每組首名及次名將會出線第二階段爭奪盃賽，每組第三名及第四名將會出線第二階段爭奪碟賽，並以淘汰賽方式追逐冠軍及名次。

同學界好似完全重疊？

lm

女足人口少，咪當多個比賽踢下囉
都好嘅

子彈>>>西瓜恩

pish

體藝次圈撼男拔萃 學界美斯沙維大鬥法

以前就乜义學界小志強戴志偉
而家仲吹到係學界美斯沙維

子彈不怕上
鄭兆聰上塔尖欣賞 欣賞東憂傷

亞洲國家隊經驗西走好多人
好似連kb都收得皮

香港賀歲盃選手隊

個直播傑志搞
如果董之英入唔到決賽咪好柒

入唔入到 董之英個名都夠哂柒架啦

祝河內霹靂今日出局

羅神皇袍加身

條件1 擁有歐洲及亞洲足協A級或以上執照
條件2 需要有執教亞洲國家隊經驗

熱門候選人
Ｄａｄｄｙ (黨: 本土派)
肥仔甘 (黨: 五系)
陳曉明 (黨: 理文恩)
Rambo (黨: 無黨派)
- - - -- -- -- -- -- -- -- -
未必合乎條件程序之候選人或較冷門人選
ＫＢ (黨: 羅系)
牛演 (黨: 女權)
屍土 (黨: 焦土)
Ｉａｎ (黨: 煮食)
金蛇 (黨: 迷金)
迪恩 (黨: 巴爾幹)
陳清和 (黨: 五系) (Plan B)

陳清和唔教過馬拉咩

u18 5人隊比泰國炒10幾球

冷門

本周六好戲連場

學界精英足球賽十六強@蒲崗村道公園
930
仁濟醫院董之英紀念中學 對 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 1號場(oncc睇體直播)
張振興伉儷書院 對 喇沙書院 2號場

1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 觀塘瑪利諾書院 1號場
南島中學 對 香港華仁書院 2號場

1230
港青基信書院 對 聖貞德中學 1號場
港島中學 對 西島中學 2號場

1400
哈羅香港國際學校 對 天主教伍華中學 1號場
賽馬會體藝中學 對 拔萃男書院 2號場

14:30 和富大埔 vs 東方龍獅 港超聯 大埔運動場 $60,$20
14:30 冠忠南區 vs 理文 港超聯 香港仔運動場 $80, $30(oncc直播)
17:30 香港飛馬 vs 傑志 港超聯 旺角大球場 $80, $30(oncc直播)

黃良柏贏波加碼

學界撞時間 冇得睇大東方了

上次加碼即刻輸

繼續支持南區追擊富力

繼續支持 Ghoneyman 燈南區

【菁英盃分組賽A組賽期調動】— 和富大埔 對 富力R&F

原定於3月3日舉行嘅菁英盃分組賽A組賽事——「和富大埔 對 富力R&F」將作出賽期調動，有關賽事現將安排如下：

賽事組別：菁英盃A組
對賽隊伍：和富大埔 對 富力R&F
補賽日期：2019年3月1日（星期五）
開賽時間：晚上8時正
比賽地點：青衣運動場

#菁英盃 #SaplingCup

大埔個場同南區個場撞哂 都唔知睇邊場好

係大埔/蒲崗村開直播

同燕子崗撞都算
喺香港都撞

今周5場波 場場都想睇
我係咪痴左線

都未去睇甲組，有幾黐線

又要睇pelle

三半開波

山東球王古迪斯

爆蘭尼呢

未傷好冇註, 入分組傷好都未必註

好似未傷好

我想睇古迪斯

依家唔註即係分組賽都冇

咁大牌買返黎點會唔註
到分組賽就傷好啦
都想睇爆狗pelle雙塔點炸死JDT同696

後衛完全唔夠高，考慮杜國瑜打 cb ?

茄子

今次賽事嘅主教練將由香港足球總會青年隊主教練 - 安頓（Carlos Antón）擔任。

香港隊U22將會喺3月5日進行第一課操練，並會喺3月18日出發前往蒙古！

可見風車sir已部署教A隊

還我風車sir

一仔咁快入選

顏卓彬番左黎？

定係風車真係要去讀pro

U22 個教練識波

可以睇曬

佢唔教u22就一定啦

冇計, 第一場比賽前7日仲可以改名單, 佢呢場都冇, 即係分組賽都係冇

周緣德, 重振雄 O既英文有D 特別

其實都唔洗, 費nani好大機會破壞隊波既平衡

又話同pro licences 撞期?

拉安永佳落黎打中堅啦，佢係美國都係踢LCB

分組賽第一場7日前仲可以加人

林駿杰好似幾好喎
做過精英賽最佳防守球員同大專盃mvp
應該好過蔡子濤

24.4.2. No later than seven (7) days prior to their first Match in the Competition,
replace or add up to five (5) Participating Players for any reason provided
that the maximum number of registered players is not exceeded.

First match in the competition, 呢場就係first match in the competition

總之就外圍賽階段前一星期、分組賽前一星期同八強前一星期

河內goal

你是中國人嗎？

河內

禾是越南人！

Ðoàn quân Việt Nam
đi chung lòng cứu quốc

越南越愛

Sơn Đông ăn phân

山東換新波衫了

24.4.5. No later than seven (7) days prior to MD1 of the Group Stage, replace or add up to five (5) Participating Players for any reason provided that the maximum number of registered players is not exceeded.

marketing同實力黎計
老撚同AFC都唔會唔畀爆狗踢掛
不過而家講咩都冇用
cup到河內先講

gerbig同chris chung都有機會

「不怕，越南球员下半场会跑不动的」

何直呢

「上半场0:1，我们低估了春节对这帮国内球员的消耗是什么水平」

河水杯消耗太大

J到腳軟

春节晚晚屌西？

人地越南仔農曆新年個個返晒鄉下，體能都未真係谷起已經要踢兩場硬嘢仲要作客啊

一日未出局 一日唔好笑住

試過好多次笑完就反cup

主勝入手

越南兩隻黑鬼啲射術

差啲輸第二粒

等睇河內入多球收支那仔皮

河內入到就JDT個組
益晒馬拉仔

老撚goal

追番了

屌 又俾你地燈到

分數計支那狗晉級好啲

又燈

老撚入到去屠JDT, 收哂越南馬拉皮

支那入係咪對香港個分好啲

係

最好係老撚入去狂炒JDT
另外4場先慢慢柒都唔遲

Molamola

cup了

屌，被反 cup

老能for the good of hk

山東入對香港分有利喎

真

有冇人陳柏熹去左邊?冇踢波了?

4-1

贊狗又急不及待衝出嚟扮清泉

個傻西自己捧過畜力又當冇一回事

老撚係less evil,各位絕對要支持

雖然係咁，但初四咁閪樣，更想佢哋仆街，無奈，山東實力比較好，河內又失去關島腳老麥。

點解風車sir唔帶隊

今日衝出嚟話人地唔應該因為香港個分而撐魯能 昨日咪又係為咗反傑而撐富力
你條柒頭不嬲講完嘢唔算數 好心有少少自知之明就唔好咁大聲當人地同你一樣失憶先得架

講咗當無講 呢單咪又係你啲拿手好戲

講兩句俾人收皮就氣急敗壞人身攻擊
老老實實齋睇你留言都學到唔少嘢 面皮起碼厚成呎
不過都預咗你繼續用紅色大字砌詞同埋正評自己 請自便

本來而家應該睇緊蔚山現代對傑志

個本來係基於d乜

一撚樣斜傳入禁區
子彈靚控再抽網頂
西瓜恩控到呢

你反傑就可以lesser evil，其他人緊張香港個分就唔可以
原來你讀完小學都唔識咩叫雙重標準 係嘅無腦嘅人就係點教都唔會明

呢頭笑人地lesser evil，嗰頭俾人貼張圖就死撐lesser evil有咩問題
成日問人小學畢業未，而家我就知你真係得小學程度

周緣德2018年自剪既精華片，佢踢既位置係中堅。入得初選名單應該係已經有香港passport 係既話對香港黎講係好事，一黎香港年輕又有身型既中堅太少，二黎起碼唔會比佢入台灣隊

啲分波幾好丁

氣急敗壞倒數

球霸冇腳軟

另外初選顏卓杉有份都幾意外，一黎佢踢既級別唔係高，二黎中場中已經有幾多人。反而陳柏熹應該原本以為佢會有機會，睇佢IG好似都幾嬲

顏卓彬先岩

唔係跟過 Anton 打全運會？

霹靂都輸緊

係呀，不過我唔知全運會既代表資格係咪同亞洲賽一樣

佢自稱單身

單身都不了

咁重要既諮詢完全係 under-reported

蔡明孝個頻道幾好睇

霹靂要出局了

如果唔係朱屎入錯左屎勿呼，霹靂都未必晉級

清萊聯就黎守得和

隊霹靂咁廢
Kidchild都可以輸比人

樂仔細佬，兩個邊忽有利

打10個都追得和輸12碼
唔係屎勿呼on99贏撚咗啦

蔡子濤都係精英賽最佳防守球員喎

Kidchild 不了

左膠不了

係囉 之前佢淨係入過全運同亞運初選 所以都唔肯定佢護照係點 而家入到afc比賽就應該有啦
不過以前佢係打中場 去咗台程獅先開始打中堅多

115分鐘 0:0

嘩屌
客場雞

顏卓杉邊到勁

Alex 去咗睇蔚山對霹靂
如果係俾志晉級

買左飛唔好晒

洗票勁

【港超專版】省港盃功臣 安永佳誓闖美職
02月19日(二) 22:12

年初省港盃足球賽一支平均年齡不過21歲的港隊橫空降世，兩回合以總比數5比2反勝廣東隊成功衞冕，其中次回合於大球場為港隊吹起反勝號角的港將，正是混血兒「安仔」安永佳。這位正於美國求學的22歲小將志向遠大，不僅向成為職業足球員的目標奮鬥，更揚言要做首位在美職球隊效力的香港人！●文：林卓臻

「安仔」於省港盃這個大場面表現毫不怯場，球迷絕對有目共睹，一直努力向職業足球方向發展的他，除了於美國就讀大學之外，亦一直活躍於當地大學足球聯賽，放假期間更會回港於傑志青年軍跟操，對比兩地足球風格，就連以體能見稱、身高1米88的「安仔」都直言前者對抗性太強：「技術方面，我覺得唔少香港球員都唔輸蝕，不過美國大學聯賽對抗性明顯更強，對體能要求亦更大，有時訓練唔出盡十成力，教練就唔會畀你上場比賽，競爭十分激烈。」

過去多年為三藩市大學效力的「安仔」，畢業後想開始職業足球生涯，回流香港或許是不錯的選擇，不過來到大學最後一年，他卻毅然決定遠赴美國東岸轉投錫拉丘茲大學，原因好簡單，就是進一步挑戰美職：「錫拉丘茲大學係大學足球聯賽勁旅，過往唔少舊生都被美職球隊相中，因此我想喺大學最後一年博吓，睇吓可唔可以喺呢支強隊站穩陣腳，希望有朝一日成為被選中踢美職嘅香港細路。」

以年輕球員為主的港隊，省港盃賽前因經驗欠奉被看低，不過 「安仔」次回合在大球場主場球迷面前，接應罰球頭槌破網為港隊攻入第一球，最終帶領球隊捧盃，令不少球迷對他留下深刻印象，原來對「安仔」而言，這次主場作賽經驗對他來說頗為新鮮：「其實以前一直有為香港各級梯隊踢比賽，不過大部分都係作客賽事，好少會有球迷撐，好似省港盃有咁多港隊球迷入場支持，對我嚟講真係第一次，球迷嘅吶喊聲就好似自己隊波多咗第12名球員一樣，令我表現有好大提升。就算最後我被紅牌驅逐，離開球場嗰陣，我依然聽到香港球迷呼喊我個名，嗰一刻真係好感動。」

支持安佳佳

佳佳

洛杉磯銀河 新貝克漢姆

香港萊斯

美職打得好 去埋英超不是夢

正苦：睇肉冇經滯共獻

你支那人？

我個年代鍾意講碧咸個大陸名黎做笑話以前winning仲係等日名文既年代, 裝啲漢化會用大陸名

接應罰球頭槌破網為港隊攻入第一球

理性討論:
JDT會唔會高分過東傑？

Ask Patrick Chan

忠實JDT fan

Btw沙菲克原來轉左會

蔚山大炒霹靂

屌牙
明明香港人叫開個度雪城

原來有計畫推行選定和提升合適的體育設施作為競賽場地

其實有機會
JDT咁有錢搵鬼
場地配套全部都好頂級
費古路亞變左教練

有慶南FC 呢D新丁
仲有山東

同理，其實傑志上年唔係無機會主場對天津攞分

贊狗成日都唔敢覆我
真係多謝爸打cap圖留證據

其實係咪縮左皮 d 阿根廷佬走哂

Who

柔佛佬,踢馬拉鏟丹尼拎紅個個

佢不嬲選擇性失明
不過哩排kidchild咁廢，佢打擊比較大
所以出多咗聲

買左武里南聯個Diogo
堆外援都仲有料

西亞亞冠
烏豬有隊作客領先兩球
好似成日都係西亞先可以附加賽作客出線

上屆全部主隊出線

原來15-17東西亞playoff都各有一隊作客出線
18就全主
19東亞全主

東亞區咁耐都係得支那隊作客贏澳職
同申花主場輸畀獅吼定唔知西流
傑志當年輸12碼已經係最接近既一隊

根本AFC就係唔想d弱隊踢亞冠
亞協又搞到咁垃圾
屌

辛祖嗰下中柱彈出我跪左喺地

原來泥格度去咗UAE，宜家佢隊嘢踢緊亞冠playoff主場落後緊1+2，佢仲要射兩球十二碼一入一唔入

都唔洗話外圍賽全部抽籤
變到亞協咁兩回合已經公平好多
AFC垃鳩圾

sneijder隊波主場贏緊兩球畀人反cup

佢對家老漢 最叻打假波㗎啦 西亞波真係好撚鬼

俾你咁勁連過兩關
咪受你玩囉

咁事實上亞冠亞協實力係差太遠

原來安頓由菁英發展教練 (2016) 轉左做青訓總監 (2018)
保域斯似乎本來應該係請返黎頂替安頓菁英發展教練個空缺

但好多時去到附加賽都係一兩球上落
客隊就係差個次回合翻身
東亞下下中日韓澳霸左14個位
其他亞協國家點進步

最應該摺埋亞協 反正無人睇
個賽制又on9
亞冠開多幾組(最好分家東西)咁踢
但班仆街中日韓實嫌東南亞薯仔田唔願去踢

幾時再黎香港食泥

你地D聯賽自己進步下先
一係無球迷 (香港)，一係垃圾管治 + 球迷失控 + 交通瘋狂不便 (印尼)，一係設施落後到爆 (中南半島，泰國以外)，同埋幾乎全部都垃圾場地薯仔田

亞協盃每個國家放多少少隊，等亞協有48隊，跟返之前東西分區至決賽咁咪好

霹靂d球迷可以帶到d紅外線入場干擾對家球員，呢d野真係得東南亞d垃圾先會發生

（記者 黎永淦）2019亞協盃外圍賽今天揭開戰幔，相隔9年再度躋身亞洲賽的和富大埔，將於下月6及13日的次圈外圍賽出戰蒙古額日西莫對朝鮮黎明的勝方。為進一步了解對手虛實，剛帶領大埔在港超聯賽大破傑志的主教練李志堅昨日已起程前赴蒙古，親臨現場觀戰。

額日西莫對黎明的首回合賽事將於香港時間今午2時開賽，李志堅臨行前表示，由於關於兩隊的資訊不多，故決定到現場一窺全豹。同時今天也是亞協盃球員註冊的最後限期，大埔「3加1」的外援名額，艾華度、伊高沙托尼及哈利已穩佔當中三席，餘下席位將會從利馬、勞高及杜度之間作取捨。為遷就球隊出戰亞協盃，原定下月3日作賽的菁英盃分組賽大埔對富力R&F，已獲足總批准提前至下月1日進行，比賽地點則由斧山道運動場移師到青衣運動場

真係唔撚掂

根本唔想你知

自費咁好笑

如果香港波對d咩巴布亞新幾內亞隊你都唔會想睇啦

細足恊呀！

同卡菲差幾皮

喺班撚樣人工到扣啦

堅蛇貢認真

亞協外圍賽打2 round 要主客？

無人想知你係咪單身啊驚甩屍
收一收皮先好無

係呀

辛祖衝亞協神射手
入到嘅話

無記錯之前都有南韓球迷咁做過

霸氣

定係廣州富力
都係不了

上年 fox sport 隨隊去澳門個記者

傑志對佩斯普拉 ok

對台電大同都已經冇乜興趣

對孫悟空真係不了

亞冠d中日韓澳咪又係同樣諗法
邊有人想睇垃圾波

小香港睇得自己咁高

亞冠入場人數計
香港拍得住韓澳同某d日職
對全北過萬直頭係叫多
有時韓澳隊係WFC到得二三千人
賺錢角度AFC可以諗計expand/外圍賽公平d

做乜咁多腐皮

Aggar

自知之明

唔係睇得高唔高
本身以前好地地對開東南亞
大家差唔多，又有球迷圈子文化

突然要對神秘北韓，同埋真係好少球迷嘅台灣，仲要台灣永遠都唔派勁嗰兩隊，年年派第三出嚟打

對呢種落差反感好正常啫

無端端做乜走嚟搞鳩香港波先

利申：上面講咗，唔反對甚至支持 AFC 令亞冠資格對排名較後，聯賽發展緊嘅球會難爭取；但唔該對亞協都係同樣取態，唔好搞亂晒本身個生態，有啲國家嘅聯賽未去到嗰個程度，咪整返個主席盃俾佢地玩

亞協盃其實都唔係完全冇人睇，西亞區伊拉克、約旦部分球隊有一定客源，有啲比賽過萬人入場，中亞土庫曼、塔吉克嘅入場人數好多時過一萬，東南亞部分印尼球隊keep到一定入場人數，上年Persija Jakarta破咗亞協多項紀錄，分組賽對JDT超過6萬人入場，印尼電視收視指大約5千萬人睇Persija對內政聯，而東亞就有肥金間中動源。

香港就冇辦法，除咗神代南華，否則要打到去接近冠軍階段先會多啲客入場睇。

不過咁講
秦國以前咪又唔係好得我地幾多，但人地一樣照由亞協慢慢踢上去，到而家踢亞冠都唔係差
最主要係大部分地區都冇乜方向去發展姐

呢條片麻麻wor
老老實實坐得平火車都唔預入邊環境有幾靚有幾好，乘客都唔會高質得去邊 正正因為人地冇乜錢先要咁坐咁迫姐
咁樣去blame人冇乜意思

我直頭覺得冇直播嘅國家唔應該參賽啦

其實幾好，睇多啲乜波都見識吓，冇乜幾可喺香港睇到亞洲級比賽會對台灣半職球隊同北韓球隊，亞協盃啲賽制左變右變，可能過一兩年又撈返去同啲東南亞及南亞球隊互J，到時又見返內政聯、河內、阿富馬、仰光聯、拉迪恩，可能仲有金邊皇冠。

有兩回合弱隊先更無機會

今年港星對抗賽定左日期未

人地有心搞波過香港好多

等如香港球隊去打亞冠
起碼叫勉强攞到下分
球會安排行政宣傳係去到個合理嘅水平
有球迷入場
咁打亞冠起碼係見得人未至於唔合理 (就算東方對自己球迷仆街，起碼基本野有做齊)
同樣之前平陽同今年柔佛去打，都可以話係合格

落返去亞協層面
固然要求唔可以咁高
但起碼唔應該喺黑膠粒舊式仿真草上面比賽
啲球會唔應該係會將臂章印咗上膊頭
唔會連自己球會個名究竟係 yuen 定 yuan 都搞嚟搞去都搞唔清楚
唔會係基建 support 搞唔到直播 / 唔俾人嚟搞直播
唔會係連 AFC 官方 YouTube 頻道精華都冇

得罪講句，踢咗咁多年亞協，都冇一隊東南亞球會係好似北韓嘅球會咁完全冇資訊同可以冇直播冇精華，亦都冇一隊好似航源咁係真係出嚟學搞波

我對航源嘅堅持同投入，以及職球員都好尊重，我針對嘅係 AFC 嘅決策
有啲嘢根本客觀未去到嗰個水平就係未去到，AFC 為咗令 travelling costs 降又好，上年唔想北韓球會對大馬球會又好，整個東亞區 Group I 出嚟，根本就係夾硬嚟

綠茵丸士: 陳婉婷

走出框框

首先恭喜愉園女子足球隊在甲組聯賽提前封后，歷史性為球會取得女足聯賽冠軍；同時男足港超則依然是競爭激烈，前列球隊只差一分兩分，隨時要鬥到最後一周才知道冠軍寶座誰屬。在以往的日子，筆者擔任職業球隊主教練，公事繁忙，坦白說近幾年都很少留意外國賽事，即使裝了各個收費電視台，也只能在大賽時觀摩一下，注意力都放在港超賽事，重看又重看。加上屈指一算，筆者21歲大學畢業便即加入球圈工作，在這裡原來已經歷了多個春夏秋冬，擔任過幾個球會不同的角色，不敢說自己很了解香港足球，但起碼大大小小的事都經歷過，應該見識的都見過了。

近日多了時間跟不同的朋友聚會，頓時發現自己的世界其實真的很小，各行各業都有自己的遊戲規則，每個人也有自己的故事。同樣地，世界每個角落的足球亦有不同文化，港超以外，天外有天，人外有人。因此筆者正計劃走出框框，鼓起勇氣往外地出發，發掘更多的新鮮事，讓自己重新學習。

上一場有現場人事指球証誤判Smith 2黃1紅 加上傑志下半場2球 入波判錯入球無效，如果正常傑志90分鐘內可以贏霹靂! (最關鍵係香港球會分同大馬球會分差距)
如果傑志晉級，雖然聯賽成績唔好但 傑志亞洲賽不嬲有心打 就算今晚輸都唔會失禮!
傑志作客對蔚山 120分鐘打和 1-1, 90分鐘作客只輸全北 3-0! 跟據大家香港人睇法, Perak 呢場真係敗走晒JDT咁多年拎既大馬 球會分!

其實亞協盃一開皮嗰幾年，係好少有東南亞球隊有電視直播比賽，2006年得越南嗰面有直播。而北韓我相信係應該有電視直播亞協比賽，但一般外人睇唔到啲台。

條件1 擁有歐洲及亞洲足協A級或以上執照
條件2 需要有執教亞洲國家隊經驗

熱門候選人
Ｄａｄｄｙ (黨: 本土派)
肥仔甘 (黨: 五系)
陳曉明 (黨: 理文恩)
Rambo (黨: 無黨派)
- - - -- -- -- -- -- -- -- -
未必合乎條件程序之候選人或較冷門人選
ＫＢ (黨: 羅系)
牛演 (黨: 女權) 或將外流
屍土 (黨: 焦土)
Ｉａｎ (黨: 煮食)
金蛇 (黨: 迷金)
迪恩 (黨: 巴爾幹)
陳清和 (黨: 五系) (Plan B)

最起碼 AFC 有咗直播權，統一贊助廣告板嗰堆野後都冇試過啦

AFC 最犀利係定啲標準出嚟永遠都做唔到 / 唔 q 理

冇記錯老撾嗰面試過冇直播。

影衰亞洲

狄恩同清和out，唔使諗住。

曉明蛇吧

毒果妓者

七年前前港隊隊長最後一個銀牌

泰國喺千禧中期係有兩個聯賽存，啲比賽水平參差不穩，有職業又有業餘隊，財政管理又混亂，充斥欠薪及疑似造波事件，搞到啲球迷唔知睇邊個好，入場人數好低，球員寧願去新加坡、越南同印尼聯賽揾班落。

但去到中期後，泰國足協、政府及商界人士定咗嗰改革制度，希望終結泰國聯賽嘅亂局，首先目將兩個聯賽統一，然後又規劃好多嘢改善嗰制度以及硬件及軟件，有啲球隊又揾咗啲娛樂公司以一啲近似娛樂圈嘅包裝手法去包裝球隊，而泰國足運之潛力唔細，令各企業都願意投資，人工好咗，環境好咗，客自然多咗，全國上下齊心，先得出今日嘅少少成果。

傑志個場搞掂？

陣間經過答你

傑今季咁既料 去打蔚山咪又係大敗

個年全部都當打
連 bong 都係最強，入唔到真係可惜

見到草面鋪得7788
但場邊仲有好多袋料，應該未填哂

邊個講埋啲咁on9嘅嘢

紅牌都詐糊全部都係誤判on9過啲假膠

Patrick Sir

條件1 擁有歐洲及亞洲足協A級或以上執照
條件2 需要有執教亞洲國家隊經驗

熱門候選人
Ｄａｄｄｙ (黨: 本土派)
肥仔甘 (黨: 五系)
陳曉明 (黨: 理文恩)
Rambo (黨: 無黨派)
- - - -- -- -- -- -- -- -- -
未必合乎條件程序之候選人或較冷門人選
ＫＢ (黨: 羅系)
牛演 (黨: 女權) 或將外流
屍土 (黨: 焦土)
Ｉａｎ (黨: 煮食)
金蛇 (黨: 迷金)
迪恩 (黨: 巴爾幹) 13哥比料
陳清和 (黨: 五系) (Plan B) 13哥比料

年初為港隊衛冕省港盃的23人當中，除了3名超齡球員外僅有標準流浪的中堅鍾昇霖未能入選
郭嘉諾亦早已表示將省港盃作練兵之用，惟他最後因賽期與專業教練牌照課程相撞而未能帶領前往蒙古，U22港隊改由青年隊主教練安頓帶隊。

按照會員星晴人口普查，睇下仲有咩人未能入選

龍門: 楊立威(愉園) 列凱逸(海外)
右閘: 謝偉俊(元朗) 蕭柏霖(晉峰)
中堅: 周衍丞(傑志) 何直軒(海外) 高瑄(海外) 楊樂恆(海外)
左閘: 鄭俊彥(海外) 蕭嘉明(飛馬) 張澤瑋(大埔)
防中: 葛浚晞(海外) 李啟智(凱景) 歐文洛(凱景) 李啟智(凱景) 李晉樂(南華) 何卓恆(海外) 潘敬知(海外)
攻中: 張高翔(海外) 黃晉軒(夢想)
右翼: 陳柏熹(海外) 何誠淵(海外) 袁世傑(愉園) 黃祖心(大埔)
左翼: 鄭子森(大埔) 廖智謙(凱景) 于楊(傑志)
前鋒: 朱偉鈞(夢想) 楊弌容(海外)

究竟係tiger勁啲定于楊勁啲

反立

都係廢，于楊技術麻麻

屌，咪一鳩樣

肯定于楊勁d
係佢勁串 好自大

認真，于楊只係屈速

鄭子森入咗

個現場人士係咪佢自己幻想出黎

呢條友真係好撚戇鳩

2019-01-29
據知，香港足總今年考慮推薦4人參加專業教練資格牌照，除郭嘉諾外，尚有足總教練培訓經理趙俊明、女子代表隊主教練列卡度，及目前執教富力R&F的楊正光，但仍待各人選決定會否接受，及足總最後決定。
至於會否擔心未能將他(杜國榆)徵召出戰U23亞錦賽，郭Sir稱：「今次最缺球員的是中堅位置，省港盃只有三個中堅，其中一位是細佬（梁諾恆，超出U23年齡限制），預期會由徐宏傑代替，我們已跟梅州方面商討，放人機會大，希望不要受傷。我們也會開始跟球會聯絡，那是國際足協賽期，我們有權要求球會放人，最重要是兩人都想踢，準備做得這麼好，不想浪費這次機會。」

佢真係差不多每次港隊比賽都受傷

郭蛇完全答非所問

港隊u22教安頓（Carlos Anton）現年33歲，有15年教波經驗，2010年就以24歲之齡取到UEFA pro license
在國王盃帶到對過皇馬
又加入皇馬青訓系統 高基 卡華查 莫拉達都係佢手筆
馬拉加青訓成功背後功臣
做過打比郡first team scout
而家轉職香港做港隊助教同u22教練.....

（佢自己係自己網站表示自己教過 米蘭卡斯迪耶荷 黃潛科努斯 馬拉加新星安迪維路斯 華拉度列中堅卡里路 沙奧尼古斯 謝斯洛迪古斯 沙拉比亞 巴謙戴亞斯

睇CV好猛料

諗起上年東方踢亞冠附加賽，李健和話無搜集對手資料

係唔係狗志唔批錢出埠

就開波

有文字直播！

蒙古係咪上網唔好，出咗兩下畫面就黑屏

有LINK?

睇唔到，有都無用

0-1

十二碼嚟

咁TIGER 以都係覺得佢跑得快

live score話0-2，但個入波時間係30分鐘

睇蒙古國家NTV頻道直播緊，去FB已經有，我打蒙古文揾。

咁細支，隨非以色列機場式安檢，唔係都好難check到。土耳其同部份歐洲球場，連煙花呢啲危險品都唔理啦

睇嚟我埔要去北韓了

去FB live啦，有得掟唔會揀呢個網。

mycujoo終極垃圾

堅爸真埔迷

想問下係咪0-2，係咪真係30分鐘入

係0-2，第二球18分43秒入

能源 對 黎明

Facebook live:

有bug

大埔買定北韓機票都得

希望大埔作客不敗先

0-3

夢想都應該贏到能源，好弱

真係完全未夠班打亞洲賽
咁樣對足球落後地區發展真係有咩

亞協盃將會在首場賽事兩周前截止登記
即係今日

老實講，如果鐘意留意非主流足球，mycujoo係一個良好平台，但佢適合喺家庭電腦睇，而且好多時會有lag情況，如果同時間fb有得睇，咁梗係揀fb嗰度睇，方便啲。

亞洲足協係想慳水，搞多嗰主席盃，又要打外圍賽又剩，要使多好多錢，咁樣安排蒙古、不丹等非職業球隊去亞協打外圍賽，一Round兩回合Ko，連資助費都慳返。

不過蒙古係慘啲，呢個時候未開季，天氣問題要喺室內練，而本身冇職業比賽，只係得外援係職業球員，雖然管理同包裝比台灣球隊更為專業，投放宣傳仲似樣過台灣，但實力出到去都係爭啲，特別係對住啲所謂職業球隊，差異就會現晒出嚟。

而佢哋請嗰啲職業外援，特別係日本嗰班，好多都係冇喺日本任何職業聯賽落過班，甚至到40先做職業足球員，可以想像嗰水平大約係點，再唔係自己揾場蒙超大戰睇吓。

想問問傑志用咗旺角場，如果大埔入到小組賽，係咪唔可以用旺角，要TKO或者大球場

深圳超聯，香港教練對決？

話說舊年深圳超聯第四名球隊深圳壆崗，今日宣布請左強哥同飛仔俊做主教練同助教，而咁啱呢支以寶安區為根據地既球隊，同區競敵深圳新橋，放棄咗參與今年中乙，繼續留喺深圳超聯，而新橋既教練就係寶春Sir，於是今年深超應該就會出現香港教練正面對碰喇。

深圳新橋係舊年深超冠軍，同亞軍隊深圳星夢獲得中冠聯賽資格，咁今年會否係兩支有香港教練既球隊，一齊由深超進軍中冠？

強哥敗走梅城

我覺得其實如果要參加亞洲賽
職業球隊是常識吧

南華傑志都一齊用過旺角打淘汰賽

150個觀看人數，有冇100個係香港人

深圳新橋 劉松偉

agree
一場過先偷到雞
兩場嘅俾你首回合摸和
人地次回合摸晒底同你認真
你點過關

屌那星能源隊原來仲要讓鬼

「現在來職業隊才覺得說，這才是享受足球！」

對王睿這個26歲台灣後衛而言，來香港是一場賭博，賭上生命最好的年華，博取一個在家鄉無法實現的願望。

攝影：張浩維；影片：葉詩敏

王睿（Ray），阿美族人，來自阿美族中最大的一個部落──花蓮光復鄉馬太鞍部落。馬太鞍有個美麗的傳說：日神與月神的一對兒女本來生活無憂，但被凡間汪洋大海中，一個如明珠般美麗的小島吸引，終於雙雙下凡，經歷數代繁衍後，族人終在在有梅花鹿奔馳的馬太鞍溪畔平原定居。
原住民是台灣足球戰力重要來源：外流台腳王睿、陳浩瑋都來自阿美族，在中甲北京北控落班的溫智豪則是布農族人；女足方面更甚，王睿的堂姊王湘惠、余秀菁、林曼婷都是阿美族人，前兩者曾到中超落班，林曼婷更外流歐洲。原住民族文化亦可見於球場內，打氣口號中常聽到的「撒以子任」就是阿美族語「Sa'icelen」，意即「不放棄、不妥協」。

2018年，台灣登記原住民數約56萬，僅佔整個台灣人口的2.38%；在台灣從事足球行業者同樣是少數，這項運動在台的發展亦遠及不上棒球，儘管代表隊排名早年節節上升，有過在世界盃外圍賽擊敗強敵巴林的壯舉，陣中球員也確有實力，職業聯賽卻始終成立無期。台灣球員想要成為有固定收入的職業足球員，就要懷着「Sa'icelen」的精神，鼓起勇氣往外闖。

王睿就是其中一個。

為何踢足球？ 「至少能碰到球」

「很多人都覺得原住民一定唱歌好、運動好、跳舞好，但這不是真的啊！」茶餐廳裏，阿睿邊吃他的腸仔米線配火腿奄列邊說，「我小時候就是運動不好，打棒球常打不到球，就選了足球，至少能碰到球。」這個阿美族小子一踢足球就愛上，在國中知道台灣有足球代表隊以後一直以此為目標，最終如願成為台灣U23隊長，進而長期代表台灣，去年8月以超齡球員身份出戰雅加達亞運、再於主場參加東亞盃外圍賽次圈，雖然兩次對陣香港都落敗，仍獲港隊教練郭嘉諾看中他既有身型速度、頂上腳上功夫俱佳的特質，邀他加盟港超球隊佳聯元朗。

元朗一向不算勁旅，論預算更只屬港超下游，但香港足球環境比上不足，比下已有餘，王睿嘗到職業球員的生活，已不想再回頭。

外闖成圓夢唯一途徑 堂姊作先例獲家人支持

台灣足球氣氛不熾熱，曾聽過一位熱愛足球、為此自資出版書刊的台灣朋友感嘆：「我是不是生錯國家？」我轉述這句話，王睿說：「我們踢球的，都會有這樣的想法。」Ray身邊從國小一起踢球到高中的朋友，一個接一個離開足球，有人有了新興趣，更多人到高中或大學後為了糊口，不得不放棄，始終沒有職業聯賽，無論多愛足球也難看到將來。

「其他運動發達的國家，會覺得運動員是明星，不用怕沒出路，甚至他們賺到的錢可以供養他們到退役後，這些我們覺得在台灣沒辦法發生，因為台灣沒有這樣子的環境、沒有這樣子的風氣。」台灣也不乏體育明星，羽毛球天后戴資穎、網球的詹氏姊妹、曾效力紐約洋基的棒球員王建民等等，但足球就是沒辦法，王睿說出台灣足球員的無奈：「換個角度想，台灣的環境很適合生活，畢竟醫療好又便宜，房子努力一點也會有，但是對運動、對足球就沒辦法，就必需逃到外面。」

但王睿拒絕放棄。從高中準備升上大學時，Ray開始有了成為職業球員的想法，在香港，當職業球員是一種「嘗試」：不是多數港人追求的安穩工作，但至少從收入條件而論，近年本地球員薪金大幅提升，初入行者，大部份薪金不遜大學畢業生，際遇、能力較好的，月入3、4萬者不在少數，更不乏年輕球員薪金接近或達到6位數。

在台灣當職業足球員，阿睿如此形容：「應該是說，真的是去賭吧！」幸運的是他在爭取家人支持時，有堂姊王湘惠作一個好例子：這位台灣女足代表學業上已考獲研究院資格，足球事業上，先到日本女足次級聯賽的廣島紫天使落班、前年再轉戰中國女超，落戶北控鳳凰，曾享百萬台幣年薪（約25萬港元），至少能維持生活。雖然王湘惠已回台灣落班，但也令阿睿的父母覺得，若他能跟着堂姊的路走，該不會有大問題。

外婆去世、言語不通 「得到機會就必需失去自由」

來到香港，王睿作為職業足球員，每天要做的就是練習、比賽，雖不慣沒有方便的機車（電單車）可騎，但也慢慢適應搭輕鐵、坐小巴、巴士；離開了家鄉，他與3位巴西隊友基斯、基爾頓和慕沙一起同住元朗村屋，偌大的房子足夠一人獨享一房，「剛剛來這邊跟他們住，應該是說很驚訝，沒想到是跟巴西人一起住，我就想到完蛋了，我的語言完蛋了！哈哈哈！後來發現他們的英語比我更爛，啊，還好還好……」阿睿跟基斯特別熟稔，雖然只能以英文單詞溝通，但平日仍互相照顧；有時在「家」看着3個巴西人一邊打手遊，一邊用葡語交談大笑，他雖聽不懂，仍覺有趣。

老家在台東花蓮、高中在高雄唸書、畢業後在台北工作，王睿早就習慣東奔西跑，台灣與香港也只相隔短短一個半小時的機程，但身在異鄉，難免會想家，特別外婆早前去世的時候，令他感受更深：「小時候就是外婆跟我的奶奶帶大的，因為爸爸媽媽工作忙，有時候他們會出國，就把我丟在外婆家讓她們照顧，所以跟她關係還不錯，我的阿美族語也是跟她們學的，然後現在已經不太會講，但還是會聽一些，現在都荒廢掉⋯⋯」回家的小巴，尾班車晚上9點半就從元朗開出，令阿睿無法跑得太遠，偶爾回到房間獨處、睡不着時會想念台灣，他就盡量不去想。靜夜寂寥總比有翅難展好，「能得到那樣的機會，就必需失去自己的自由吧！因為要為自己的夢想去拚，這樣子就好說一點。」

王睿來港後6戰全部正選上陣，攻入2球，擊敗過勁旅如東方龍獅及和富大埔，但同時也在護級關鍵戰紅牌被逐，表現有起也有落，「有幾場比賽我沒有表現到最好，覺得有點辜負到自己的期待，也覺得這裏的外援真的非常有挑戰性。問題是，我是亞援的身份，不能用本地球員去做目標，而是要跟外援對抗，我到底是不是有能力繼續留在這？」受到職業足球的衝擊，Ray有時會懷疑自己，元朗主教練郭嘉諾也希望他能更有自信。不過，勝利、落敗、滿足及自我懷疑，都是作為職業運動員的必經過程，阿睿離開台灣、離開舒適圈，不正是為了感受這一切嗎？

「在台灣，我從來沒有這麼開心過！」他眯着眼笑。

香港足球的發展，時時令球迷、持份者搖頭嘆息，卻總有人視此為實現夢想之地：在家鄉尋不着機會的巴西人、因球會未能支薪而來港尋安穩的東歐球員、擁有高學歷卻始終想踢波的日本人、幾乎放棄足球的韓國球員最後贏盡榮譽⋯⋯王睿有更高的目標，他想踢亞洲賽、也想到更高水平的聯賽落班，但亦深知自己必需先在香港站穩陣腳、再突出自己，才有條件談下一步，踏足港超，令他看見未來的可能性。

「我最喜歡的是足球，就想出來闖，能留多久就留多久，就像以前讀書，不在家鄉讀，要到外面讀，偶然想家，就好了。」

阿美族的男孩，Sa'icelen，拼命留在香港吧。

不足100

拼命留在香港吧
有心踢職業足球，就有啲大志，唔好長留香港，去大陸、東南亞發展

蒙古超唯一好過香港超就係有蒙古電視台Ntv免費直播九成比賽，有免費電視台推廣，佢哋link都唔使揾，所以頭先網上live得百幾人睇，有三份一可能係香港人。

拼命離開香港吧！

我會睇，學吓嘢見識吓人哋所謂半職同香港球隊有咩分別都好，不過老實講香港球隊好難會對到巴布亞新幾內亞球隊，大家都唔同洲，佢哋踢OFC Cup，我哋AFC，又冇足球合作計劃，國際上又冇特別關係，除非佢哋拉隊嚟香港集訓，但以我所知佢哋啲球隊全部半職，資金有限。好少機會出外集訓，去都係去澳洲或新西蘭。

喺香港睇到巴幾球隊比賽嘅機率好低，反而畀印尼吞咗嗰個鳥頭半島(西巴布亞省、巴布亞省)內嘅足球隊，喺香港睇到嘅機率就大啲，2010年嚟香港打亞協盃嗰隊佩西瓦同2011年見到嗰隊佩斯普拉都係印尼巴布亞省嘅球隊，雖然嚴格上係印尼球隊，但隊內九成係當地巴布亞土著，宗教文化同印尼佔多人種爪哇人係兩個世界，甚至連踢法都有啲唔同，球員技術比較細，但唔係善長防守。

喺我角度，足球除咗質素高低及競爭力可以影響收睇意慾外，仲有球隊嘅歷史背景都係一個吸引之處吸收睇之因，或者包含一啲政治或民族相關嘅事，都可以令人興趣大增。好似佩西瓦嗰主場瓦梅納市附近有好多反印嘅分離主義者生活，好多入場球迷會將作客嘅爪哇球隊擋作發洩對象，搞到印尼足協要以主場設施不合格為由禁止球隊喺陀地比賽，隊波仲因為咁冇晒科水，後來要搬去爪哇島求存，但因為打住巴布亞省球隊嗰名，喺爪哇又冇客，嚴重蝕錢，現時啲球員九成都係爪哇人，已經唔似巴布亞省球隊。

呢啲睇落同香港完全冇關嘅嘢，有部分類似嘅情況都喺香港發生緊，有啲無奈感。

對於一啲冇職業聯賽存在嘅國家入面嘅球員嚟講，香港都係一個唔錯嘅發展平台，不過如果有機會跳出去，最好就趁後生，否則一陣好似蓋世寶咁，喺豬vb超聯嘅兒童FC效力咗太耐，習慣安穩，到人哋踢你出嚟，你迫住重新出發，已經錯過搏殺黄金之期，而競爭對手好多條件好過你，不論你識唔識刷鞋你都輸晒，最後唔會冇人要，但只可以去蒙古揾班落。

寫王睿專訪果個係台灣人黎？
咁佢都算幾熟香港波

實Q CHECK唔到還CHECK唔到, 香港我諗都輕鬆帶到入場, 但東南亞D垃圾國家係見住用都唔阻止, 唔係對中日韓西亞果D既話AFC又懶理

cathychek
今日係我加入公司的一周年💚謝謝大家一年的照顧同教導，嚟緊繼續虛心學習，學習做事，亦學習做人，總之盡做😬 #nolongerarookie

Cathy已經喺cable做咗一年
之前究竟係邊個fake news話佢俾人炒

還記得驚甩烏屍初入行提及child登仔 child登仔瘋狂mon post打j
驚甩烏屍唔理child登仔 child登仔嬲嬲

點會炒佢
咁多個豬播入面佢最好樣同吸晴
次次去訪問藝人=公開處決人地
而且未聽過有電視台會炒靚豬播

吸你老母精咩

你捧個隊理文就係個個level

J到而家

相都影埋 肯公布邊4外援打亞協未

佢冇捧好耐啦

嘉殷點睇永遠都係貼佢同羅太 唔貼喜般
利申已block

話說點解會員 嘉殷點睇 啲口味咁怪

災狗依家捧邊隊

你吸撚哂 d 精

痴撚線

應該都係富力

專欄輪住嚟 持續發展需自家訓練基地
02月20日(三) 21:50

今季港超聯的競爭異常激烈，經過11周聯賽後，前6隊的積分只相差5分，他們都有問鼎聯賽冠軍的機會。而另一方面，我們球隊因為上半季表現未如理想，現在受到護級的壓力。有見及此，我們下半季在球隊的陣容上已作出針對性調整，我深信只要球員們保持自信，沉着應戰，絕對有能力在未來每一場比賽中爭取勝利！

理文足球會的主要目標是「持續發展」，不會因為有一天覺得意興闌珊而「唔玩」。為了實現這一個目標，球會正在積極尋找地點，建立自家的訓練基地，除了為一隊提供固定的練習地點外，更重要的是為足球青訓提供一個更好的平台。在剛過去的亞洲杯決賽中，人口數目不足300萬的卡塔爾擊敗強大的日本獲得冠軍，靠的是一班在「Aspire Academy」培訓出來的年輕球員。這個青訓學院成立於2004年，花了15年時間，終能成為亞洲冠軍，可說是「十年磨一劍」。

我們青訓的規模現階段當然不可與卡塔爾相比。不過目標同樣是發掘有潛質的苗子，並加以栽培。希望假以時日，理文足球會能培訓出優良球員，為香港隊效力。最後祝願上周勇戰受傷的「肥袁」袁皓俊早日康復，與球隊一起在球場上作戰！

理文
會長 李文恩

Parek有運就唔止贏一粒啦

今晚有個印尼電視 節目講上年印尼聯賽打假波事件，有所謂爆料人話婆羅洲 vs psm嘅比賽賽果係印尼足協內部人士一早安排好。

ps.呢場辛祖有入波

大馬球迷認為本身上半場要把握力好啲已趙入三粒，都怪perak攻力太廢，下半場打多個反而踩慢，睇到人吐血。

李生

每個班主都係咁講，但咁多年得傑志起到個訓練場

因為5件打尖

霹靂miss嗰d機會都唔關運事

唔洗降班再講

大專盃真係得啖笑

去#137問佢啦

雖然唔知邊到有地
但希望佢起得成

慶祝入球好小事啦，個kidchild 有乜好嘈？

除非辛祖之前已經効力咗傑志好多年，係傑志icon level 就話姐

所以咁多理性球迷支持傑志唔係無原因

淋家痿輕鬆慶祝

嗰場又唔係第一場倒戈，無所謂啦

李生起碼真係有實業 點都可信啲
其他嗰啲大部分都係隨時有機會突然無咗條水嘅

希望理文起得成

又串黎生

btw 上年上半年純利5億
業務有高分子材料:E.g. 各類塑膠，仲有鋰電池

估唔到懂球帝連港超射手啲圖咁高像素

造紙定化工好搵

核彈

我想問盧卡斯條頸係咪處理過

買橦大樓然後天台做球場okay ?

可惜比陳曉明敗哂d 心血

一陣降埋班....
李生：

二千萬班費領先五百萬班費凱景兩分

凱景一個唔該搞掂夢想

冇

唔係紋身比佢大陸改走左?

同埋如果真係執走嘅就唔會成支格仔旗仲喺度啦

畀d時間港超沙利同港元超佐真奴ok?

原來係咁,因為好似ps果啲透明圖

邊個幫手逗住比理文踢舒服波？

唔係12碼都俾夢想12碼
西9利 球證好波

是旦啦

拉美拿竟然睇化咗
btw唔怪得當時啲人都話呢場黑黑地
夢想禁區手球都可以唔判 呢球反而判咗

【足總腐敗】又爆爛攤子！將軍澳足球訓練中心埋單超支50%

港府和香港足球總會近年花費逾億元試圖振興港足，其中重點項目－足球訓練中心去年8月終有限度開放予港隊和球會使用。但《蘋果》調查發現，足球訓練中心項目延誤兼嚴重超支，承諾為項目「埋單」的馬會證實超支高達52%，資助額由過往披露的1.33億元，大增至逾2億元。有立法會議員形容項目是「爛攤子」，促足總交代超支原因。

佔地約12公頃的賽馬會香港足球總會足球訓練中心，設6個標準足球場，包括3個真草場和3個人造草場，另有一個5人足球場；其他設施包括接待處、洗手間、更衣室、健身室和多用途室等。
足球訓練中心項目輾轉拖拉14年，2004年由足總首次提出，當時預計2007年底竣工，惟足總與政府部門商討和審批經年，遲遲未見進展；足總於2015年5月獲賽馬會慈善信託基金確認撥款港幣1.33億元興建中心，2016年與環保署就使用前堆填區用地簽署為期10年的土地許可證，同月開始建造工程。完工日期由2017年中，延至去年8月開始內部運作，但公眾開放日期就至今都未公開。

賽馬會發言人承認，賽馬會慈善信託基金已撥捐2.03億元，資助足總於將軍澳興建足球訓練中心，較過往對外聲稱的金額1.33億元，多出約52%。至於足球訓練中心的營運和管理，則由香港足球總會負責。
足總主席梁孔德接受《蘋果》查詢時指，足球訓練中心建造費用全數由馬會資助，現時仍需跟進的項目只是「濕碎嘢」，如早前颱風山竹吹歪了部份燈，需時調整照明方向；部份位置亦要增加街燈。他又指，訓練中心項目建造費「唔係超支好多」，營運開支的安排亦「搞掂晒」，但未有交代詳情。
足總副主席貝鈞奇解釋，雖然足球訓練中心的整體設計未有特別大改動，但建築期間有不可預見的情況，例如增加設施，通道、道路等要納入建造成本等，工程時間亦會對造價有影響，令建築費用超支。
足總表示，預計本月底起可開放予市民申請租用，但詳情稍後才發佈；中心現時開放予各級別香港足球代表隊、足總屬會會員、青少年聯賽、教練及球證等舉行相關比賽和活動，亦有租予個別教育機構、政府及非政府組織、區議會及地區運動總會等試用。
立法會議員區諾軒促請足總向公眾交代足球訓練中心超支原因，盡早對外開放，否則市民會認為足總只在「揼波鐘」，讓人感到項目淪為「爛攤子」。
民政事務局指，沒有為足球訓練中心建設提供撥款，但自2015年4月起撥款支持足總推行「五年策略計劃」，每年向足總提供最高2,500萬元，包括在2018-19年度共資助足球訓練中心17個職位，預算撥款金額約為300萬元。
記者 羅繼盛

係咪又有人cap多咗水

【足總腐敗】訓練中心距康城站45分鐘路程 接駁設施無影

位於將軍澳前堆填區用地的足總足球訓練中心，去年8月終部份投入服務，惟足總曾提及連接海濱長廊的樓梯卻失去蹤影，市民若由最近的港鐵步行前往需45分鐘。不少使用者均指往來中心交通不便，球會每次集訓要額外花費1,000元安排巴士接送。

記者早前實地視察時發現，足球訓練中心雖毗鄰康城站出口，但若步行前往，需先繞經將軍澳南海濱長廊和環保大道寵物公園，全程約45分鐘；足總提供的穿梭巴士則僅於下午至晚上提供服務。至於足總曾提及在將軍澳南海濱長廊附近興建樓梯，方便市民從海濱進入訓練中心，至今未見蹤影。
西貢區議員方國珊表示，曾建議行人出入口改設在康城站A出口附近；她稱去年參觀足球訓練中心時，足總亦表示同意，但未見落實。

足總回應指，連接海濱長廊和足球訓練中心的樓梯原為工程一部份，但工程期間經進一步勘察，發現圖則有少許問題，所以暫緩該部份工程，惟未有交代問題為何。至於在康城站附近另設出入口的建議，足總指該位置涉及地段部份不屬訓練中心範圍，正研究讓使用者更方便前往中心的方法。
記者視察當日，除有港超聯球隊東方在真草場集訓，另外兩個人造草場則用作青少年聯賽。到場觀課的東方龍獅總監梁守志表示，球員一般自行前往集訓場地，惟若到此訓練中心，球會則要安排巴士接送，每次開支多近1,000元。由於訓練中心位處海邊，「若果太大風，未必可以練到戰術」，他坦言，中心位置雖然不便，但環境算理想。
參加青少年聯賽的李同學表示，新球場設施完善，但交通不方便，難有朋友捧場。他直指若「有得揀」，情願到其他球場練習或作賽。到場觀賽的家長鄭先生指，訓練中心地點比較「隔涉」，若非有車，就要由港鐵站搭的士前來；離開時想搭的士也有困難，「我今日都係坐其他家長車。除咗call車，方圓十里都唔會有的士無端端入嚟。」
記者 羅繼盛

一日有狗德同廢貝
乜野問題都可以煲到變PR災難
兩條友都唔識講野既

上年9月行過兩次，之後11月行去睇丙組，頭場冇車上，由康城出，差唔多行咗九個字，其實係行咗嗰大圈，冇事好做又一叮友上去就話行，如果係超過一個人建議飛的上，雖然都要行，但係行少啲，除非你喜歡行路。

位置係唔係太方便，不過我覺得嗰場幾正。

叫做睇下人地係咩情況, 觀眾應該都唔會有咩機會搭咁解

條片有成萬幾view

野狗報又有嘢吠嘞？

堅蛇下個禮拜洗唔洗再去北韓

毒果又唱衰香港足球

講因航咁仲落力過講有波贏

老闆賤閪、妓者賤閪、讀者賤閪嘅一份閪報

大埔報左邊個外援？

wiki 聲稱香港球證有以下亞洲球會賽事分配

外圍賽：
亞協盃附加賽中亞首回合：何煒昇 (6/3)

亞冠小組賽：
亞冠小組賽西亞A組第二場：廖國文 (11/3)

亞協小組賽：
亞協盃附加賽南亞E組第一場：劉晃熙 (3/4)
亞協盃附加賽西亞C組第四場：何煒昇 (16/4)
亞協盃附加賽東南亞G組第五場：廖國文 (1/5)

尿sir勁

我埔亞協外援名單出左未

AFC 官網未有

幾時官宣

金奉珍係 Alex IG 留言 9up 話
"我是粉絲 你長得醜"
然後 Alex like 左

幾個鐘前好似見過其中一個大埔外援球員 (3個候選之一) 出左個 post 話足球競爭係不斷挑戰更高水平，然後 hashtag 左 Asia 咁
但而家搵唔到個 post

對鞋幾淫

搵到了
唔知點解個 page 既 timeline 上面係見唔到

//Competir é nunca descansar!
Competing is never rest!

#TaiPoFC #Asia #Football//

Dodo

+2馬
對上一次打亞洲賽係咪已經係XX隊歷史性腰斬個次

點解咁多傑志球員鍾意笑Alex醜樣
嗰陣許許許又喺Alex個IG live笑佢You are ugly

醜樣O既球員其實幾恐怖, 成隻怪獸咁, 掂都唔想掂到佢

So ugly

會長個位唔會轉la

張寶春教深圳新橋

沙里不打算把簡迪重新移到防中位置，全因他認為這名法國中場傳波不夠快。
陳蛇不打算把域鴕重新移到防中位置，全因他認為這名巴西中場傳波不夠快。

利安高與富力R&F續約

佢哋留親言一係話人ugly一係handsome

証明大家好fd，知道alex唔介意

jm9 講下有萬幾view都可以有5個負皮

今日孝仔生日

曾至孝？

偉大既吳超覺高級懲教監督 (懲教行動) 覺爺講解智慧監獄系統如何自動識別有問題既行為
between 咁係咪即係懲教飛虎區域應變隊都係覺爺屬下

港台新聞錄音 01:27 開始有得聽覺爺把聲

垃圾毒果一日到黑只係識嘩眾取寵

原來自動化晒
唔怪得佢落返球場上唔識分辨有問題既行為

覺爺好似係未來懲教一哥候選人之一

要AI referee

譚蛇其實唔識分禁區外同內

遲d 佢會唔會整個智慧型分析, 分析到D 球員係咪插水

勁過VAR

政府電話簿：吳超覺 先生 高級監督(懲教行動)/懲教行動組(例假:19.2.2019-22.2.2019)
去左亞冠/亞協外圍賽做 assessor？ #adoreE

北上跟妹妹拍拖啫

成日覺得佢係監倉屌柒囚犯屌得多
所以特登去做球証俾球迷屌平衡返個心理

13哥真係港足癡線佬嘅表表者

咁遲D咪有得見覺爺著英式禮服個樣

蔡明孝啊屌
between半個鐘4負皮

咁算少啦

新界西貢清水灣道399號
吳超覺先生 監督/壁屋懲教所
>>>>>>>>>>>>>>>>
香港灣仔港灣道12號灣仔政府大樓24樓
吳超覺先生 高級監督(懲教行動)/懲教行動組

阿sir今日心情

一個羅曉聰都俾2個腐皮你啦

同华为同作

如果覺覺真係做到懲教一哥都算係港足之光

係中國呢個咁閪嘅國家先會咁公開研究呢啲閪嘢

話時話覺爺帶咗眼鏡成個咸濕仔咁既樣

問過做懲教既師兄 係一個好上司

同廖國文一樣，一等一

覺蛇做懲教一哥，廖蛇做警察一哥

廖蛇唔同 level 啦

覺爺對返英國陸軍 rank 去到中校了

一等一好人

true

俾佢研究到, 乜乜足協都有得話事, 世界盃指日可待

廖蛇型好多, 老老實實

廖蛇：Don't teach Police do thing!

東方、夢想，到理文
有私家場未

退休後可以做埋足總主席

police do thing, no wash u teach

呢下撐妹祖la
佢擺明係多姓家奴
扮咩者
Alex就話無傑志無佢
妹祖一早成名la
明買明賣

Officer Mess Kit 咪係禮服law

一個沙展
一個老巡
差好多級wor

覺爺今年幾歲

廖蛇好似係傷心柴

咁重低級d tim

覺爺再升兩級就助理署長

如果唔係懲教事業阻礙佢發展，佢已經係世界盃決賽主球證

法比奧夠仲踢緊啦

果個位會唔會係個旁證害9譚蛇
呢個位似係旁證睇in out清楚d

唔講咁多
連狗公投

撐牙覺
撐牙文

曬氣 烏合之眾

咁串下次入場請你食雞翼

未見過覺爺公開著

有出席d officer mess 週年晚會咪可能會著

佢升左上去就大把機會著

升左上去就大把機會著做 passing out 檢閱官

淨係妹祖炒完對大馬球12碼講既野
都知唔應該對佢有期望會唔慶祝啦
性格問題

掉返轉alex肥鳩入大埔波都好似冇慶祝
上年幾場決賽後alex仲去大埔球迷個邊耍冧

卡立

Patrick Chan

Thanks to damn Perak for not having a live broadcast at home ACL playoff round 2 match against Kitchee, thank you very much. Even Erchim FC have live broadcast in AFC playoff round 1, oh no Mongolia is more developed than Malaysia! 😅😅 고마워

傻閪打段英文都1999，好撚心啦Kidchild

而家有幾多人工

呢條友癲過俊立

Alex同chris半個大埔人黎冇得比啦

佢哋兩個老婆好似大埔人？ 兩個又住過大埔區

本身監督起薪都好似10幾萬

佢而家高級監督好似係柳記非首長級人工最高
13萬起

覺爺賺咁多都肯拋個身出嚟俾球迷屌，真係好難得
請珍惜覺爺

安基斯重要有間安基司幼稚園

覺爺吹多兩年就冇得再吹了

覺爺如果再升多級我估佢會唔吹了

年薪過百萬

就係大埔場附近

與其因為pass唔到fifa球證個評估而退，不如風風光光咁掛哨

I am disappointed to Perak for not providing live broadcast at home ACL playoff round 2 match against Kitchee, thank you very much. Even Erchim FC had live broadcast in AFC playoff round 1, oh no Mongolia is more developed than Malaysia! 😅😅 고마워

咁改有冇錯

要求為覺爺舉辦紀念賽

應該係 that 唔係 to

BREAKING: Malaysia Super League champions JDT confirm signing of former star Leandro Velazquez

今星期大埔主場打東方
Big 4之爭

JDT 超有錢
好憎依隊，希望亞冠0分

將相有保贊

辛祖妹爆洞房

南華你真狡猾，老是常出現

傑志對妹祖黎講只係其中一間球會而已

辛祖明顯吐氣揚眉，之前好有怨氣

咁都9負皮

伊高沙托尼今季留大埔話因為感恩上季有機會証明自己
下季唔知會唔會𨍭會呢，今季好勁

依家佢加辛祖，衝擊杯賽加亞協港超有機
入波易過食山菜la,尤其亞協

最緊要係唔佔外援位
呢樣已經好唔同
請大家支持南區大埔
富力東方

G持南區，先有下個五年計劃

大埔打425贏波機會都幾可能大過傑志

其實大埔未開季已經話要入亞協四強
當時大家都笑

依家下半季確實增兵發力，睇下有無機

發覺辛祖而家好受連登仔歡迎

究竟今季係 Ricky 定 AV 堅 首㳄登上超聯冠軍寶座呢？

肥鳩第一次倒戈入波已經有慶祝

如果黃耀富對富力入兩球
我們可以直接吹棒佢重返港隊添

新制下咩叫四強
就算做到分區 (東亞) 冠軍都最多係五強

between 大埔係咪都係無正式公布邊個外援

詳細睇先知原來雞左沙奧尼古斯阿哥

應該inter-zone semi-final掛
新制亞協亂到搞波既都唔清楚點玩法

其實我認為最主要上年辛祖港隊幾落力表現唔錯，
多左人對佢有d改觀（無論咩動力都好
港隊hea無人會支持

而且老實講辛祖依家係港隊中鋒首選
陳7，基奧果d無咩用

幅圖有著名青山會然

仲陳7果d簡直on9啦，比d機會後生既都好過用陳7啦

頭先向好少留意本地波亞洲波既香港同學簡介亞協賽制
大家都一致認同係 CLS

辛祖之前踢嗰隊PSM都有份踢亞協

亂到暈

陳柒後備出黎都踢到差晒腰

嗰組應該PSM同內政聯爭出線
要靠佢地打巢卡雅拖低賓賓系數

以前陳七就勁，依家一早回哂塘
本地後生果批都無中鋒，勁果d幾乎都係翼
所以港隊正前都係用辛祖，無咩選擇

Sean 就快入隊

話說上次大頭抽堅堅同sean水
： 今年咁奇怪嘅佢哋兩個上到去之後少咗咁多傷，或者傷完好快好返

其實唔算亂，係on9啫

可以的話, 幫下香港運動員

港人邱沚峯美國體操練習時受重傷 好友網上眾籌醫藥費

其實唔會太亂，只不過先細分，喺自己區打咗先，然後再同東南亞冠軍打，打撚死佢再同中亞或南亞冠軍打，最後打西亞冠軍。

即係過四關。

傳聞呢啲嘢係印度人諗出嚟，可以保證自己有得出線先，而且呢啲賽制，旅費同時間節省好多(按地域不同)，之前班加羅爾作客印尼佩斯普拉，用咗成日幾先到，除咗某啲國家覺得可以保障自己，咁又真係比較慳水力。

但我都係比較喜歡舊制，雖然新制可以品嚐台灣半職足球隊味道同近距離欣賞北韓金氏力量足球產物，增加足球知識，但係舊制水平會冇咁參差，雖然有啲南亞或東南亞球隊打亞協盃都係怪怪哋，但少咗一個同佢哋交流嘅機會，就算有得對佢哋都要搏出線先。

東南亞係最慘，因為隊多，要過多一關。

大埔仔果陣重屌到佢開花

今年已經去到尼泊爾球會踢分組賽既地步
東南亞就可以刷多好多球會分

暑 期 有 不 少 新 馬 抵 港 ， 馬 會 昨 日 就 公 佈 1 9 匹 新 馬 的 中 文 命 名 ， 其 中 烙 號 C 0 1 8 命 名 為 「 大 灣 駒 」 ， 與 近 期 熱 門 話 題 粵 港 澳 大 灣 區 同 音 ， 此 駒 馬 主 為 八 面 玲 瓏 團 體 ， 成 員 包 括 「 新 力 」 系 馬 主 黃 良 柏 。

話說上年有隻馬到香港，個名好勁架！叫「大灣駒」！係咪一聽就知勁，當你諗住「大灣駒」一定勁到好似「大灣區」咁，想一睹佢出賽嘅英姿。可惜，8月到今日，都未出過賽！作為「大灣區人」，當然要關心吓「大灣駒」。原來「大灣駒」佢未入閂，先骨裂！慘豬！

證明乜嘢去印尼呢啲垃圾廢閪假波充斥嘅足球聯賽冇嘢學冇進步，呢啲假設係不成立，最主要睇個人心態。

林學㬢同辛祖都係踢過印尼嘅頂級足球聯賽，但兩個回流後嘅氣勢完全唔同，林學㬢起初回流係好似唔同咗，好似跑多咗，但完季後又回到從前。而辛祖，至今仲係好fit，佢話印尼波節奏快過呢度，令佢有好大得益，但仲有啲嘢係令佢進步，就係印尼聯賽競爭力大過香港畀佢嗰種壓迫感，印尼啲波水平可以好屎，但你識諗嘅人，係會吸收人哋嘅好嘢，而唔會學人啲衰嘢，喺上年，佢隊psm同另外幾隊啲分咬足半季，你和兩嘢都可能令你冚家鏟，所以喺球場上你再唔係好似香港咁等人支援，好多嘢係要自己參與埋，仲要多跑幾步，先會搏到成果。

能力有冇變強係其次，其實辛祖本身都有啲料，我唔覺佢去完踢半季勁咗，反而係心態好咗，可能危機感重咗，嗰人諗嘢都唔同咗，呢嗰係先係佢唔同咗嘅地方。

希望唔好因為環境舒服咗，就打回原形。

尼泊爾可以直入，我睇應該係因為分數上佢好過不丹同斯里蘭卡，最重要係馬爾代夫拎唔到牌，冇派隊打。

本身如果馬代可以派隊嘅，嗰位係畀佢馬代，不過馬代聯賽走回頭路，由職業變返半職，話搞足球地區化改革，但啲地方球隊只係業餘隊，屎到仆街，拖低比賽水平，而因為比賽場地不足，以及縮皮等，所以連牌都冇，衰過不丹添。

但我唔知尼泊爾捱唔捱到打分組賽，尼泊爾啲球隊好鬼窮，雖然嗰度有好多非洲外援，但有七成比人揾笨過咗去，好多月薪冇一千美金，啲波成日都嗌冇錢打亞洲比賽，打主席盃都係勉強下先得，不過今次直入，每場又有亞足協補助費，尼足協可能都有幫手，可能踢得成，照以往紀錄，佢哋唔踢就會一早決定，如果現時先退出，應該要罰款，唔抵。

廖仔都話平時返工俾人屌開
覺爺呢d搵十幾萬一個月，坐冷氣房，管晒成個監倉
然後走來做$1000都唔知有冇嘅球證，日曬雨淋2個鐘仲要俾人屌
真心愛港足

JDT有柔王boom錢，啲球員平均人工高好高(東南亞計)，然後各隊加碼，請啲外援級數都唔差，睇落好似幾好。

但細心一睇，有啲球隊連出糧都有問題，玻璃隊因為咁畀人踢出聯賽，上年就有關丹，佢哋啲州隊可以有好多球迷，但好似冇印尼嗰啲咁忠心，比較現實，一落次級啲入場人數就急跌，可以由幾萬跌到得返幾百，有好多比賽場面冷清過港超，成為一個假波天堂，差唔多年年都有球員斷正，馬超，馬首都係一個比港超極端化得多嘅聯賽。

香港球隊冇乜好，係出糧嗰度好，除咗普高同火雞嗰期嘅魚丸，都冇乜真係冇糧出要上勞記嘅Case，香港球隊有基本自知，唔會用天價搶人但冇諗後果，呢度好，畀啲掌聲自己，啪啪啪啪。

而家覺爺唔止管一個監倉
編制上佢似乎係睇曬成個懲教既行動部門，oversee 曬大部分中高度設防院所 (唔知點解架構圖同政府電話簿都係將高度設防既壁屋懲教所擺左係懲教行政組)，同埋部分低度設防院所
仲有押解及支援組、緊急應變隊、區域應變隊個D都係佢權力範圍

伊生佢係享受同挑戰多，佢踢普高嗰陣，係因為隊波係返深圳訓練而加盟，擋自己去中國踢波。佢下一站可能去北馬㗎喇。

啱啱睇咗一條最新訪問嘅日文報道，佢話上年去台甲試腳過程，令佢明白到自己已經走到球員生涯嘅終點，今次關島之行好可能係佢最後一次。

其實都係，東亞同東南亞啲三四線國家嘅聯賽都畀佢去哂咁滯，係差印尼同台灣未註冊踢過，而好多國家嘅足球聯賽水平都提高咗，未必肯請一個超過40嘅外援，係時候要停，佢踢波已經唔係純粹為錢，係為嗰經歷以及享受嗰過程。

冇記錯，日本球員喺亞洲國家分佈極廣，去蒙古踢嗰批好多受佢影響，有啲係佢推薦過去，之前呢度有巴打話想踢職業足球，咩地方都去，我推薦佢去揾伊先生，睇吓有冇路數，可以介紹去蒙古試吓，如果成功，你話幾威，第一位登陸蒙超香港人啵。

不過去得蒙古嗰班不知名日本球員，好多都有港乙以上嘅水平，甚至更好，啲前文員甲或小學教師真係有能力帶到人隊波，有外援水平先立足到，如果自己連港乙丙都唔夠水平踢，最好唔好浪費時間，不如先喺香港試吓，每年有區隊公開試人，揾到嗰感覺在算。

平時管咁多野
出來吹場港超
連熱身同來回交通都成4個鐘
做得好無獎
做唔做錯都俾人屌
對工作晉升又無幫助

所以真係要珍惜覺爺

雖然 footwork 真係唔好
但原來佛山玩具隊既迪加拿最鐘意係足球

帶佢去旺角場

月袋十幾皮都肯星期六日犧牲大半日時間捱屌仲要得嗰千幾蚊

大埔，3＋1
尼馬，艾華度，哈利，伊高沙托尼

東亞區四強

可能返工壓力太大
做球證可以令佢暫時忘我

確定？利馬

所有香港人樣既返去回防

唔reg勞高笑左

突登換利馬返黎應該都係要黎打亞協
但前面得哈利同伊高好似唔多夠人
寧願要多個勞高玩自動波好過

係都要逼害少爺仔

右翼靠強仔定嘉耀

屌唔記得左神射手我妹添

萎強

佢個諗法可能係有伊高做突破，寧願多個利馬做波

做波靠黃威啦
近幾場利馬個位置都係後過黃威

要利馬打咁後...
咁我註杜度唔好

神祖

我個諗法同 av 堅有 d 似，要唔同類型既行先，我都會揀杜杜，勞高太獨食啦

可能利馬拉邊

咁點解唔註nogoal

註利馬係咪代表philip冇得踢

因為係堅蛇

igor比人mark實就死得

有哈利

做懲教好易做到心理唔平衡, 覺得所有人都有問題, 所有人都係壞人
要出黎做下健康O既野, 見下人, 心理先平衡到

睇佢吹波就知啦
掂一掂就係犯規

吹波標準一致就得

同D 犯一樣, 少少事就要罰撚左佢先, 唔好俾佢地座大

整個全餐先

一定要控制下場面既

所以本地球員係要大膽啲離開comfort zone, 去下東南亞好過返大陸

日本咪等如亞洲嘅巴西，到到聯賽都有日本人

水平太低不了

會唔會黃威拉邊呢？

可能係少爺仔拉邊

嗰次佢好似解釋過佢唔係搞手，只係做司儀

落後有哈利辛祖基藍馬艾華度打前鋒
唔驚

石門4月重開

【賽馬會傑志中心重開】2019年4月場地現已接受申請

=================================
⬇️訂場表格

⬇️傑志網上商店

⬇️傑志足球學院 現正招生

進度計差唔多

4箭頭

【亞協盃附加賽註冊外援名單】

和富大埔將會於3月6日及13日出戰亞洲足協盃附加賽，教練團經從長計議後定出「3+1」外援名單，分別為後衛艾華度、中場利馬及前鋒伊高沙托尼，亞洲外援則是來自澳洲的長人中鋒哈利。

official

主教練李志堅表示經衡量兼顧本地賽及亞協盃雙線作戰而作出取捨：「我們的首要目標是先晉級分組賽，而在兩場附加賽前後，我們還要在聯賽硬碰理文及香港飛馬，必須要善用兵源，以應付兩邊戰線。考慮到球隊鋒線尚有其他本地球員可以候命，而杜度仍受傷病困擾，故作出今次決定。相信球員也會明白到我們未來還有連場硬仗，即使未能出戰亞協盃，他們的力量仍是十分重要。」

歐沖大廚

就黎1001

即係話勞高本地已經夠玩

知唔知伙食質素好影響球隊表現？
只有歐沖才能擔此重任

我係懷疑佢出到亞賽有無貨

亞協分組賽我估應該應付到嘅

用利馬，即係代表中場WW, Philip, 同大佬三個入面要放棄一個

基藍馬對傑志果場有扭波㗎🤣

勞高bb

艾華度一箭定江山

根據上場對傑志 philip會被放棄

有冇一個陣可以容納晒利馬伊高少爺哈利WW，而同時要攻守兼備？

仲要辛早

諗唔到